<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="https://www.ifire.dk/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.ifire.dk/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-07-26T04:14:30+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/feed.xml</id><title type="html">iFire</title><subtitle>Blog om at opnå økonomisk uafhængighed og finansiel frihed gennem investering, crowd lending og passiv indkomst med blik for bæredygtighed</subtitle><author><name>iFire.dk</name></author><entry><title type="html">#18 juni - Tab på Flexfunding og stødt stigende</title><link href="https://www.ifire.dk/opdateringer/juni-2020-update/" rel="alternate" type="text/html" title="#18 juni - Tab på Flexfunding og stødt stigende" /><published>2020-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/opdateringer/juni-update</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/opdateringer/juni-2020-update/">&lt;p&gt;Tak fordi du kigger forbi for at følge med i min rejse mod økonomisk frihed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det har økonomisk set ikke sket så meget i denne måned. Dog har jeg lige lavet et bankskifte for at få en bank med færre gebyrer end min nuværende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellers venter jeg på at kunne få lov til at overføre flere penge til min aktiesparekonto, så pengene kan komme ind og hygge sig i nogle passive investeringsforeninger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brickshare&lt;/strong&gt; åbnet et nyt projekt. Jeg har investeret i &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;Copenhagen TRUST hos Brickshare*&lt;/a&gt;, hvor jeg først skal betale, når de finder en god og solid ejendom. Hvis du også vil investere hos &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;Brickshare*&lt;/a&gt;, så kan du bruge mit &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;link*&lt;/a&gt; og så får vi begge 250 DKK at investere for.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bankskifte&quot;&gt;Bankskifte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det var tid til et bankskifte, fordi kravene i SparNord var blevet for besværlige for at opretholde Stjernekonto-status. Og når man ikke kan opretholde Stjernekonto-status, så eksploderer gebyrerne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg &lt;a href=&quot;/bankpriser/&quot;&gt;undersøgte priser på en lang række banker&lt;/a&gt;, og jeg ringede til flere banker. Jeg ville først og fremmest gerne have en bank uden gebyrer for helt almindelige transaktioner som overførsel mellem banker og betaling af girokort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg var først interesseret i Lån &amp;amp; Spar, fordi de har deres 3%-konto. De gjorde det imidlertid klart, at jeg skulle samle alle aktiviteter - inkl. Nordnet og Saxo i Lån &amp;amp; Spar for at kunne få kontoen. Så tjekkede jeg Arbejdernes Landsbank og Coop Bank, som begge var gebyrfrie. Jeg tjekkede begge på Trustpilot, og der vandt Coop Bank relativt stort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pr. 29. juni 2020 så Trustpilotanmeldelserne sådan her ud for de to banker.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Arbejdernes Landsbank&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Coop Bank&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Oversigt&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://dk.trustpilot.com/review/www.albank.dk&quot;&gt;Trustpilot&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://dk.trustpilot.com/review/coopbank.dk&quot;&gt;Trustpilot&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Anmeldelser&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;33&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1.273&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Rating&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1,5&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;4,2&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Læg i øvrigt mærke til at Arbejdernes Landsbank ikke har tilegnet sig sin Trustpilot-side.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valget faldt altså på Coop Bank. Man skal være medlem af Coop for at blive bankkunde, men det var jeg allerede. Det så let ud at oprette en ny konto på deres hjemmeside, men jeg løb alligevel ind i et enkelt lille problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg blev nemlig afvist. Jeg ringede til deres kundeservice, og jeg fandt ud af, at det er fordi jeg har sat en &lt;a href=&quot;https://www.borger.dk/internet-og-sikkerhed/Identitetstyveri/Kreditadvarsel&quot;&gt;Kreditadvarsel på mig selv på borger.dk&lt;/a&gt;. Det er jo betryggende at vide, at kreditadvarslen virker til det den er var installeret til.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;investeringer&quot;&gt;Investeringer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Værdien af mine investeringer stiger stille og roligt, selvom jeg laver noget mindre arbejde med dem - og trods crowdlendingudfordringerne.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/status/formue-2020-juni.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Investeringer med frie midler siden min rejse for alvor startede i 2019.

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&quot;værdipapirer&quot;&gt;Værdipapirer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mine investeringer har igen fået lov til at passe sig selv i denne måned, og jeg venter på at aktiesparekontoen er klar til at modtage flere penge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min &lt;strong&gt;interne rente er på 3,54%&lt;/strong&gt; over alle de år, jeg har investeret i værdipapirer. Det er klart de udbyttebetalende danske indeksfonde, jeg har haft bedst held med i min portefølje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har brugt rigtig lang tid på at skrive nogle artikler om, hvorfor en passiv, buy and hold strategi formentlig vil passe langt de fleste mennesker. Jeg har lavet en &lt;a href=&quot;/investering/&quot;&gt;samlet liste over mine artikler om investeringer her&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lige nu afspejler mine investeringer ikke, hvad jeg allerhelst vil gøre med investeringerne. Men de er også en måde for mig at lære mere om investeringer, så jeg kan dele det her på bloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du vil læse mere om sammensætningen af mine egne fysiske investeringer, så kan du se den i min &lt;a href=&quot;/investeringer/&quot;&gt;oversigt over alle mine egne investeringer&lt;/a&gt;. Her kan du også se, hvilke værktøjer jeg bruger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/nord/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;Gratis investeringsplan fra Nord*&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/go/etoro/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Kurtagefri E-Toro*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;crowdlending&quot;&gt;Crowdlending&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tidsforbruget med at holde styr på investeringerne i crowdlending er med til at gøre mig mere struktureret og kræsen i forhold til, hvad der giver mening. Jeg bruger meget tid på at følge med på de enkelte platforme for at følge med, og jeg synes det er vigtigt selv at være investeret i platformene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har en &lt;strong&gt;intern rente på 3,01% på crowdlending&lt;/strong&gt;. Det skyldes jo bl.a. tabene i &lt;strong&gt;Envestio&lt;/strong&gt;, men i dag har jeg lige udfyldt mit &lt;em&gt;claim&lt;/em&gt; i forhold til den konkurssag, der køres mod dem snart. Måske kan jeg få noget af det tabte igen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupeer&lt;/strong&gt; er også vågnet lidt op igen. Fx har jeg skullet opdatere mine KYC-informationer (Know Your Customer), og de er begyndt at tilskrive renter igen. Spørgsmålet er imidlertid om det bare er et røgslør. Jeg har endnu ikke afskrevet Grupeer i min portefølje, men forventer ikke at modtage pengene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men at den interne rente er gået ned skyldes også, at det ikke lykkedes &lt;strong&gt;Flexfunding&lt;/strong&gt; at få ret meget tilbage i konkurssagen mod Samfundstanken. Jeg havde et relativt stort beløb investeret der, så der tabte jeg 4.239 DKK.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/status/p2p-xirr-2020-juni.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Interne rente på crowdlending denne måned

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;I løbet af maj har jeg &lt;strong&gt;et tab på 1.126 DKK på crowdlending&lt;/strong&gt;. Husk at renteindtægter er urealiserede indtil de er trukket ud fra platformen. Det vidner 2020 desværre alt for godt om for mig, hvor jeg har haft tab i tre ud af 6 måneder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heldigvis er jeg samlet stadig i plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har været relativt imponeret af &lt;a href=&quot;/go/trine/&quot;&gt;Trine*&lt;/a&gt;, hvor jeg stadig har over 7% i intern rente, og selvom de specialiserer sig i bæredygtige projekter i Afrika, så ser det foreløbig ud til at være nogenlunde godt styr på virksomhederne, der lånes penge ud til. De er også gode til at informere om evt. udfordringer, og hvordan de håndterer dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du bruger mit &lt;a href=&quot;/go/trine/&quot;&gt;mit link til Trine*&lt;/a&gt;, så får vi begge 10 EUR at investere for.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;Brickshare*&lt;/a&gt; er dansk crowdfunding af ejendomme, hvor man ender med at få andelsbeviser i ejendommene og modtager løbende udbytter fra huslejer. Jeg er investeret i tre ejendomme, men ville egentlig gerne investere i flere, så har skrevet mig på venteliste på resten. Der har jeg stået i mere end et halvt år nu, og der har stadig ikke åbnet sig nogen muligheder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er fedt at jeg er begyndt at få udbytter fra min &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;Brickshare*&lt;/a&gt;-investeringer, og når jeg samtidig tracker ejendomsværdien, så er min interne rente lige nu sneget sig op på 0,21%. Det er ikke så meget, men investeringerne er langsigtede og ejendomspriserne vil forhåbentlig over tid gå opad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heldigvis har de åbnet et nyt projekt. Jeg har investeret i &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;Copenhagen TRUST hos Brickshare*&lt;/a&gt;, hvor jeg først skal betale, når de finder en god og solid ejendom. Hvis du også vil investere hos &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;Brickshare*&lt;/a&gt;, så kan du bruge mit &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;link*&lt;/a&gt; og så får vi begge 250 DKK at investere for.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har også skrevet et indlæg, hvor jeg &lt;a href=&quot;/dansk-crowdlending/&quot;&gt;samler op på mine erfaringer gennem tre år med de tre danske crowdlending sites; Kameo, Flexfunding og Brickshare&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kan se en status over &lt;a href=&quot;/crowdlending/&quot;&gt;alle mine crowdlending investeringer&lt;/a&gt;, og hvordan jeg gruperer dem i privatlån, udviklingsprojekter og ejendomme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/trine/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--warning&quot;&gt;10 EUR på Trine*&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/go/etoro/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;250 DKK Brickshare*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;opsparing&quot;&gt;Opsparing&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;kontant&quot;&gt;Kontant&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jeg er lige blevet flyttet over i den nye bankafdeling af &lt;a href=&quot;/go/lunar/&quot;&gt;Lunar*&lt;/a&gt;. Hvis jeg kun skulle bruge en konto, så ville jeg helt sikkert have nøjes med Lunar.Du kan få et gratis betalingskort og 50 kroner, hvis du bruger &lt;a href=&quot;/go/lunar/&quot;&gt;mit link til at åbne din Lunar-konto*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men jeg skal bruge flere konti, og jeg vil ikke betale for Premium-Lunar. Jeg har derfor valgt at skifte SparNord ud med Coop Bank. Det har jeg skrevet lidt om ovenfor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Øvrige kontanter står hos &lt;a href=&quot;/go/norwegian/&quot;&gt;Norwegian Bank&lt;/a&gt;-opsparingskonto, hvor jeg får 0,3% i rente. Jeg har udenlandsk valuta stående hos &lt;a href=&quot;/go/revolut/&quot;&gt;Revolut*&lt;/a&gt;, som jeg virkelig er godt tilfreds med. Du kan &lt;strong&gt;få et gratis betalingskort&lt;/strong&gt; ved at bruge &lt;a href=&quot;/go/revolut/&quot;&gt;mit link til at registrere dig hos Revolut*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/lunar/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Få Lunar og få 50DKK gratis*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg havde i denne måned lidt udfordringer med mit &lt;a href=&quot;/go/curve&quot;&gt;Curve*&lt;/a&gt; kort, som jeg ellers er ret glad for. Det havde problemer med deres infrastruktur, men da kortet jo bare er en overbygning på mine andre kort - og jeg ikke var i udlandet og havde brug for valutaveksling - så brugte jeg bare de underliggende betalingskort. Det var gode til at informere om problemerne, og på en dag havde de fikset ellers relativt betydelige udfordringer med deres infrastruktur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du får fem EUR ved at bruge &lt;a href=&quot;/go/curve/&quot;&gt;mit link til at registrere dig hos Curve*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/revolut/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;Få Revolut*&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/go/curve/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--danger&quot;&gt;Få Curve*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kryptovaluta&quot;&gt;Kryptovaluta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jet tracker stadig min kryptovaluta i Portfolio Performance, og der er ikke sket så meget i denne måned, så &lt;a href=&quot;/crypto-1-aar/&quot;&gt;min status fra sidste måned gælder stadig&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har en &lt;strong&gt;intern rente samlet på mine investeringer i kryptovaluta på -1,14%&lt;/strong&gt;, hvilket skyldes Cred, Ripple og Stellar Lumens meget dårlige interne rente. Hvis jeg udelukkende havde investeret i Bitcoins, så ville det have gået mig noget bedre, da den lige nu har en intern rente på 50%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Husk at du stadig kan tjene kryptovaluta ved at følge &lt;a href=&quot;/go/coinbase/&quot;&gt;Coinbase Earn*&lt;/a&gt;-programmet. &lt;a href=&quot;/coinbase-earn/&quot;&gt;Jeg har skrevet et indlæg om de lærerige gratis kurser på Coinbase&lt;/a&gt;, hvor du bliver betalt i kryptvaluta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/coinbase/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;Få 10EUR til Bitcoins på Coinbase*&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/go/kraken/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Kraken*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;passiv-indkomst&quot;&gt;Passiv indkomst&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jeg har i denne måned &lt;strong&gt;tjent 153 kroner på passiv indkomst&lt;/strong&gt;. Jeg valgte i sidste måned at fjerne Google Adsense fra mine sites, fordi det genererede for lidt og satse på at lave flere og bedre søgeoptimerede opslag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg gik i gang med at følge rådende fra &lt;em&gt;Income School&lt;/em&gt; i forhold til at lave nogle gode blogindlæg. Jeg skrev i sidste måned &lt;a href=&quot;/tjene-penge-blogge/&quot;&gt;dette blogindlæg om Income School og deres tilgang til søgeoptimering&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har især satset på &lt;a href=&quot;https://www.motionsplan.dk&quot;&gt;motionsplan.dk&lt;/a&gt;, hvor jeg de to seneste måneder har skrevet 31 blogindlæg. De er naturligvis ikke begyndt at ranke på Google endnu, men jeg håber meget, at det snart sker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desuden har jeg skrevet lidt blogindlæg efter metoden på &lt;a href=&quot;https://www.cykel-ruter.dk&quot;&gt;cykel-ruter.dk&lt;/a&gt;, så tjek det ud, hvis du gerne vil ud og cykle lidt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg kommer de kommende måneder til at fortælle lidt mere om, hvordan det går med besøgende på de forskellige sites.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis der er andre detaljer, du kunne være interesseret i, så må du endelig skrive i kommentarerne. Du kan også se &lt;a href=&quot;/portfolio/&quot;&gt;den helt aktuelle status for min samlede portefølje&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du kan lide sitet&lt;/strong&gt;, så klik dig videre fra de forskellige links eller &lt;strong&gt;støt sitet&lt;/strong&gt; ved at &lt;a href=&quot;/go/buymeacoffee/&quot;&gt;købe mig en kop kaffe&lt;/a&gt; eller gennem &lt;a href=&quot;/go/flattr/&quot;&gt;Flattr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.bmc-button img{width: 27px !important;margin-bottom: 1px !important;box-shadow: none !important;border: none !important;vertical-align: middle !important;}.bmc-button{line-height: 36px !important;height:37px !important;text-decoration: none !important;display:inline-flex !important;color:#FFFFFF !important;background-color:#FF813F !important;border-radius: 3px !important;border: 1px solid transparent !important;padding: 1px 9px !important;font-size: 22px !important;letter-spacing: 0.6px !important;box-shadow: 0px 1px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;margin: 0 auto !important;font-family:'Cookie', cursive !important;-webkit-box-sizing: border-box !important;box-sizing: border-box !important;-o-transition: 0.3s all linear !important;-webkit-transition: 0.3s all linear !important;-moz-transition: 0.3s all linear !important;-ms-transition: 0.3s all linear !important;transition: 0.3s all linear !important;}.bmc-button:hover, .bmc-button:active, .bmc-button:focus {-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;text-decoration: none !important;box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;opacity: 0.85 !important;color:#FFFFFF !important;}&lt;/style&gt;
&lt;link href=&quot;https://fonts.googleapis.com/css?family=Cookie&quot; rel=&quot;stylesheet&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;bmc-button&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.buymeacoffee.com/lsolesen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://bmc-cdn.nyc3.digitaloceanspaces.com/BMC-button-images/BMC-btn-logo.svg&quot; alt=&quot;Buy me a coffee&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;margin-left:5px&quot;&gt;Buy me a coffee&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;disclaimer&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/disclaimer/&quot;&gt;Disclaimer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: iFire.dk modtager kommission gennem affiliate links og omtale af udvalgte finansielle produkter og services. Disse links er markeret med (*). Jeg anstrenger mig for at være neutral og objektiv, og jeg har selv investeret og brugt alle værktøjer på sitet.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeg fralægger mig ethvert ansvar for aktualitet, nøjagtighed, og gyldighed af oplysningerne på dette website. Jeg kan ikke holdes til ansvar for evt. tab på baggrund af information.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Opdateringer&quot;]" /><category term="rigdomsformularen" /><category term="status" /><summary type="html">Investeringerne kører på autopilot - og jeg er virkelig glad for overblikket fra det gratis Portfolio Performance.</summary></entry><entry><title type="html">Skat af aktier - lagerbeskatning eller realisationsbeskatning?</title><link href="https://www.ifire.dk/skat-af-aktier/" rel="alternate" type="text/html" title="Skat af aktier - lagerbeskatning eller realisationsbeskatning?" /><published>2020-06-06T00:00:00+00:00</published><updated>2020-03-17T07:20:02+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/aktiebeskatning</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/skat-af-aktier/">&lt;p&gt;Man skal betale skat af det, man tjener på aktier..Da jeg for alvor begyndte at investere i aktier kunne skatten godt være lidt forvirrende. Jeg synes aktiebeskatning kan være lidt forvirrende, så jeg besluttede mig for at beskrive forskellen på lagerbeskatning og realisationsbeskatning og senere kommer jeg ind på, hvad aktieindkomst og kapitalindkomst er.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skat af aktier kan opdeles i enten lagerbeskatning eller realisationsbeskatning alt efter i hvilken depottype, du investerer, og hvilke aktie-papirer, du har købt. Lagerbeskattede aktiefonde kan desuden beskattes som enten aktie- eller kapitalindkomst alt efter fondens opbygning.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er godt at kende skatteforholdene for dine investeringer, så du kan skatteoptimere og ved, hvad du hvert år kommer til at betale i skat af dine investeringer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I dette indlæg indrammer jeg først og fremmest &lt;strong&gt;investeringer i frie midler&lt;/strong&gt;, og hvordan skatteforholdene ser ud, når du fx investerer i passive indeksforeninger og udenlandske ETF’er.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hvad-er-aktieindkomst&quot;&gt;Hvad er aktieindkomst?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aktieindkomst er indkomst opnået ved afkast på aktier. Indkomsten på aktier kan enten opnåes ved:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;gevinst ved salget af værdipapiret&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;udbetaling af udbytte fra værdipapiret&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aktieindkomst kan både være positiv og negativ, da investeringer i aktier har en risiko og papirerne kan gå op og ned i kurs, hvilket betyder, at dine investeringer kan både stige og falde i værdi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktieindkomsten omfatter både danske og udenlandske selskaber, og hvis du køber enkeltaktier, så bliver de naturligvis beskattet som aktieindkomst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det kan være lidt mere forvirrende med danske investeringsforeninger og udenlandske ETF’er. Det afhænger nemlig af flere ting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For at vide om dit værdipapir bliver beskattet efter reglerne som aktieindkomst, skal du vide hvlket type værdipapir, du har købt. Har du købt investeringsbeviser i fonde og ETF’er, så afhænger beskatningen af, hvordan fondene er opbygget, og hvordan Skat kigger på fondene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er dine værdipapirer ikke baseret på aktier, så er der tale om kapitalindkomst, som jeg kommer tilbage til lidt senere.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;indberetning-af-aktieindkomst&quot;&gt;Indberetning af aktieindkomst&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der er grundlæggende to måder &lt;strong&gt;aktieindkomst af frie midler&lt;/strong&gt; kan beskattes på:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Realisationsbeskatning&lt;/strong&gt;. Du betaler skat af en realiseret gevinst. Du betaler altså skat, hvis dine aktier betaler udbytte, eller hvis du sælger dine aktier med en værdistigning, og således har tjent på aktierne.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lagerbeskatning&lt;/strong&gt;. Du betaler skat hvert år i forhold til, hvor meget dine aktier er steget i kursværdi. Aktiegrundlaget er således forskellen mellem værdien først på året og sidst på året.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Man kan desværre ikke bare selv beslutte sig for, hvordan man vil beskattes af aktieindkomst. Det er der meget klare regler for.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uanset om man er realisationsbeskattet eller lagerbeskattet, så opgøres beskatningsgrundlaget som forskellen mellem tabet i aktieindkomst og gevinst i aktieindkomst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du har forskellige papirer, så kan du jo have tjent på nogle af papirerne, men tabt på andre papirer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For at beskatningen bliver korrekt, så skal du sørge for, at Skat ved hvad din gevinst og tab på aktier har været. Hvis du handler gennem en dansk børsmægler eller bank, så sker indberetningen af aktieindkomst automatisk til Skat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Handler du derimod gennem en udenlandsk børsmægler, så er det dit eget ansvar at indberette skattegrundlaget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg handler selv ved &lt;a href=&quot;/go/nordnet&quot;&gt;Nordnet*&lt;/a&gt; og &lt;a href=&quot;/go/saxo/&quot;&gt;Saxo*&lt;/a&gt;, som automatisk indberetter til Skat. Jeg har også en mindre andel hos &lt;a href=&quot;/go/etoro/&quot;&gt;Etoro*&lt;/a&gt;, som jeg så selv indberetter.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hvad-er-lagerbeskatning&quot;&gt;Hvad er lagerbeskatning?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lagerbeskatning betyder, at du hvert år betaler skat af et &lt;strong&gt;urealiseret afkast&lt;/strong&gt;. Et urealiseret afkast vil sige, at kursværdien på dine værdipapirer er steget, men ud sælger ikke. Det betyder i praksis, at kursværdien kan falde igen, og så har du alligevel ikke tjent noget på værdipapirerne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis dine aktier stiger 10%, så skal du betale skat af de 10% uanset om du sælger aktierne eller ej. Det modsatte gør sig naturligvis også gældende, hvis du taber 10%, så trækkes det fra i aktieindkomsten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ulempen ved lagerbeskatning i forhold til realisationsbeskatning er, at du ikke har mulighed for selv at bestemme, hvornår du vil betale skat af dine værdipapirer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er en udbredt holdning, at realisationsbeskatning er at foretrække for lagerbeskatning for frie midler. Jeg synes dog ikke, at det er så klart, og det afhænger af mange ting. Jeg har skrevet om &lt;a href=&quot;/lagerbeskatning-etf-fordel-eller-ulempe/&quot;&gt;mine overvejelser om lagerbeskatning og investeringsfonde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Når du skal betale skat af en &lt;em&gt;urealiseret&lt;/em&gt; gevinst, så kræver det selvfølgelig, at du har nogle penge på din konto. Derfor kan det være nødvendigt at sælge ud af dine investeringer for at få råd til den kommende skat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er ikke farligt at skulle sælge ud af sin investering for at kunne betale skat. Du kan selvfølgelig være uheldig, at investeringen er gået ned i værdi, men siden du skal betale skat, så er den jo formentlig steget. Værst er det, at der er handelsomkostninger (kurtage) ved at sælge ud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Udenlandske ETF’er og akkumulerende investeringsforeninger er lagerbeskattede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det betyder altså, hvis du køber en udenlandsk ETF, så er den lagerbeskattet uanset, hvilket depot du køber den på. Du skal være opmærksom på, at kun de ETF’er der er på Skats positivliste bliver beskattet som aktieindkomst, mens de øvrige - uanset om den primære bestanddel er aktier - bliver beskattet som aktieindkomst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kan investere for frie midler på aktiesparekontoen, som også er lagerbeskattet. Det betyder altså at uanset, hvilke papirer du investerer i på aktiesparekontoen, så bliver de lagerbeskattede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Både værdipapirerne og depottypen kan altså betyde noget for, om investeringerne er lagerbeskattede.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hvad-er-realisationsbeskatning&quot;&gt;Hvad er realisationsbeskatning?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Realisationsbeskatning betyder, at du betaler skat af gevinsten på aktierne. Det kan enten være i form af udbytte eller gevinst ved salg. Du skal altså ikke betale noget, før du sælger dine aktier eller får udbytte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du får altså udbetalt penge, som du kan bruge til at betale skatten med, så du behøver ikke sælge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fordelen ved realisationsbeskatning er, at du lettere selv kan styre skatten. Samtidig kan du udnytte den udskudte skat, fordi den alt andet lige vil give mulighed for i højere grad at udnytte renters rente-effekten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I praksis tror jeg dog ikke, at svaret er helt så klart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis realisationsbeskatningen skal være en stor fordel, så kræver det i hvert fald, at du optimerer skatten i forbindelse med salg, så du ikke ender progressionsgrænsen for skat af aktieindkomst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg investerer hovedsageligt i passive indekser, og de danske udbyttebetalende foreninger betaler netop udbytte hvert år, så jeg bliver beskattet årligt af afkastet. Jeg skal så til at reinvestere udbyttet, hvilket kan koste handelsomkostninger. Jeg har skrevet lidt mere om det i mit indlæg med &lt;a href=&quot;/lagerbeskatning-etf-fordel-eller-ulempe/&quot;&gt;mine overvejelser om lagerbeskatning og investeringsfonde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enkelt aktier og danske udbyttebetalende investeringsforeninger er typisk realisationsbeskattede. Desuden udbytte også beskattet efter realisationsprincippet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvad er skattesatsen for aktier i 2020?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I 2020 ser skatten for positiv aktieindkomst således ud i forhold til &lt;strong&gt;progressionsgrænsen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Skatteprocent&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;27%&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;42%&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Single&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&amp;lt;55.300 DKK&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&amp;gt;55.300 DKK&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Ægtefæller&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&amp;lt;110.600 DKK&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&amp;gt;110.600 DKK&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Hvis du er alene, så gælder:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27 % for de første tjente 55.300 kr. 42 % af resten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Som gift kan I bruge hinandens fradrag, så beløbet fordobles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27 % af de første 110.600 kr. 42 % af resten&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der er det man kalder &lt;strong&gt;progressionsgrænsen&lt;/strong&gt;, hvor man betaler 27% af de første 55.300 DKK i gevinst. Derefter betaler man 42%. Ægtefæller kan fordoble det beløb.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;beskatning-af-etfer&quot;&gt;Beskatning af ETF’er&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hvis du overvejer at investerer i ETF’er, skal du være opmærksom på, at de er lagerbeskattede. Skat har godkendt en række aktiebaserede ETF’er til at være beskattet som aktieindkomst (tidligere var alle ETF’er beskattet som kapitalindkomst).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alt efter til hvilket depot du køber din ETF, så kan du altså tænke på at optimere din skat i forhold til, om du gerne vil beskattes som aktieindkomst eller kapitalindkomst. Desuden er ETF’erne stadig lagerbeskatttede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kan handle de aktiebaserede ETF’er hos alle børsmæglere og de fleste banker. Da aktiesparekontoen allerede er lagerbeskattet, så kan det måske være en fordel at kigge på ETF’erne, som har lavere omkostningerne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ETF kan blive godkendt til beskatning som aktieindkomst, hvis den opfylder følgende krav:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fonden skal bestå af minimum 50% aktier (i gennemsnit over et år)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fonden har kontaktet Skattestyrelsen med henblik på at blive godkendt og indholdet er åbent for granskning&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Du kan finde &lt;a href=&quot;https://skat.dk/skat.aspx?oid=2244641&quot;&gt;positivlisten fra SKAT her&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hvordan-indberetter-jeg-min-skat-af-aktier&quot;&gt;Hvordan indberetter jeg min skat af aktier?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Når du investerer gennem danske banker og børsmæglere, så indberetter de automatisk den korrekte skat. Når du fx modtager udbytte på Nordnet, så trækkes der med det samme 27% i skat af udbyttet og resten kommer ind på depotet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du skal betale mere skat end progressionsgrænsen for skat af aktieindkomst eller har modtaget udbytter for mere end progressionsgrænsen, så opdager du også på årsopgørelsen, at skatteprocenten stiger til 42%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du har realisationsbeskattede aktiver, så er det også sådan du kan skatteoptimere, når du nærmer dig udbetalingsdatoen. I stedet for at sælge alt på en gang og skulle betale skat af gevinsten på det hele, så kan det altså betale sig at lave en mindre gevinst hvert år.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altså du kan optimere skatten, hvis alt andet er lige. Du kan jo også risikere at aktierne falder i værdi, hvis du venter med at sælge dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fortjenesten ved køb og salg af aktier bliver indberettet til din årsopgørelse. Som jeg har forstået det, så kan man betale skat med det samme eller udskyde den til næste år, men det bliver lidt mere teknisk og uden for rammerne af dette indlæg.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kapitalindkomst&quot;&gt;Kapitalindkomst&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jeg har primært beskæftiget mig med aktieindkomst indtil nu i dette indlæg. Jeg har kort strejfet, at de ETF’er, der ikke er godkendt af Skat til at blive beskattet som aktieindkomst i stedet beskattes efter reglerne for kapitalindkomst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men der er også en række andre typer investeringer, der beskattes som kapitalindkomst:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Obligationer og obligationsbaserede afdelinger&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Guld, sølv, platin og andre ædelmetaller&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De ikke godkendte ETF’er&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kapitalindkomstbeskatningen er afhængig af din øvrige indtægt - og typisk ligger den mellem 37%-42%. Hvis man er under progressionsgrænsen for aktieindkomst er det altså højere, men hvis man kommer over progressionsgrænsen, så kan skatten af kapitalindkomst altså være lavere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er lidt forvirrende, og det kræver altså, at din investering er relativt stor, inden du behøver at spekulere i at ramme beskatning som kapitalindkomst i stedet. (En undtagelse kan være børns investeringer for frie midler, hvor kapitalindkomst kan modregnes i deres frikort, men det må du selv lige researche lidt mere på).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;overblik-over-beskatning-af-værdipapirer&quot;&gt;Overblik over beskatning af værdipapirer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det er altså ikke helt let at have overblik over skatten, for der er så mange forskellige satser og depottyper. Jeg har slet ikke været inde på skatten på pensionsdepoter (som alle er lagerbeskattede) eller børneopsparinger. Der må du selv lige researche lidt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men selv når vi taler &lt;strong&gt;frie midler&lt;/strong&gt;, så er der altså mange forskellige måder at investeringerne bliver beskattet på. Og så er &lt;strong&gt;aktiesparekontoen lagerbeskattet&lt;/strong&gt; modsat alle andre depoter til frie midler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er mærkeligt, at det er nødvendigt med så mange forskellige satser og ting at ænke på. Hvorfor laver man ikke bare en aktie- og kapitalindkomstskat. Det må da også gøre det lettere for Skat i det lange løb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men opsummerende kan man altså om investeringer i &lt;strong&gt;frie midler&lt;/strong&gt; sige:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Danske udbyttebetalende investeringsbeviser beskattes som aktieindkomst - og de er realisationsbeskattede.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Udenlandske ETF’er og akkumulerende danske investeringsfonde er lagerbeskattede. Hvor vidt de er beskattet som aktieindkomst eller kapitalindkomst afhænger af, om de er på Skats positivliste.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aktiesparekontoen er lagerbeskattet - og papirerne på kontoen afgør om det er som aktieindkomst eller kapitalindkomst.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Investeringspapirer som ikke er aktier beskattes som kapitalindkomst.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Håber det opsummerer tingene nogenlunde og giver dig en ide om, hvordan skatten på aktier - og andre typer værdipapirer - hænger sammen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dansk Aktionærforening har lavet en rigtig fin &lt;a href=&quot;https://www.shareholders.dk/investorviden/104298/nu-bliver-etfer-for-alvor-interessante&quot;&gt;oversigt over beskatningen&lt;/a&gt;, som du kan se her:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QlCNoi5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Dansk Aktionærforening har lavet en rigtig fin &lt;a href=&quot;https://www.shareholders.dk/investorviden/104298/nu-bliver-etfer-for-alvor-interessante&quot;&gt;oversigt over beskatningen&lt;/a&gt;

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Et andet sted at optimere sine investeringer er omkostningerne. Jeg også skrevet et &lt;a href=&quot;/handelsomkostninger/&quot;&gt;indlæg om handelsomkostninger&lt;/a&gt;, hvis du kan holde til at læse om flere finurligheder ved investeringer.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;feature__wrapper&quot;&gt;

  
    &lt;div class=&quot;feature__item--left&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;archive__item&quot;&gt;
        
          &lt;div class=&quot;archive__item-teaser&quot;&gt;
            &lt;img src=&quot;https://imgcdn.saxo.com/_9788793724488/0x500&quot; alt=&quot;Investering - lær det selv - indeks, fonde og ETF'er&quot; /&gt;
            
          &lt;/div&gt;
        

        &lt;div class=&quot;archive__item-body&quot;&gt;
          
            &lt;h2 class=&quot;archive__item-title no_toc&quot;&gt;Investering - lær det selv - indeks, fonde og ETF'er&lt;/h2&gt;
          

          
            &lt;div class=&quot;archive__item-excerpt&quot;&gt;
              &lt;p&gt;Du læser om at have realistiske forventninger og lærer at vurdere forskellige typer investeringsforeninger og fonde. Og så lærer du en masse om, hvordan markedet fungerer!    Bogen giver de nødvendige redskaber til at designe en balanceret portefølje af fonde, som passer til dine helt personlige forhold og tidshorisont.&lt;/p&gt;

            &lt;/div&gt;
          

          
            &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;amp;bannerid=43264&amp;amp;htmlurl=https://www.saxo.com/dk/investering-laer-det-selv_michael-b-karbo_haeftet_9788793724488&quot; class=&quot;btn btn--success&quot;&gt;Læs mere&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
          
        &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du kan lide sitet&lt;/strong&gt;, så klik dig videre fra de forskellige links eller &lt;strong&gt;støt sitet&lt;/strong&gt; ved at &lt;a href=&quot;/go/buymeacoffee/&quot;&gt;købe mig en kop kaffe&lt;/a&gt; eller gennem &lt;a href=&quot;/go/flattr/&quot;&gt;Flattr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.bmc-button img{width: 27px !important;margin-bottom: 1px !important;box-shadow: none !important;border: none !important;vertical-align: middle !important;}.bmc-button{line-height: 36px !important;height:37px !important;text-decoration: none !important;display:inline-flex !important;color:#FFFFFF !important;background-color:#FF813F !important;border-radius: 3px !important;border: 1px solid transparent !important;padding: 1px 9px !important;font-size: 22px !important;letter-spacing: 0.6px !important;box-shadow: 0px 1px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;margin: 0 auto !important;font-family:'Cookie', cursive !important;-webkit-box-sizing: border-box !important;box-sizing: border-box !important;-o-transition: 0.3s all linear !important;-webkit-transition: 0.3s all linear !important;-moz-transition: 0.3s all linear !important;-ms-transition: 0.3s all linear !important;transition: 0.3s all linear !important;}.bmc-button:hover, .bmc-button:active, .bmc-button:focus {-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;text-decoration: none !important;box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;opacity: 0.85 !important;color:#FFFFFF !important;}&lt;/style&gt;
&lt;link href=&quot;https://fonts.googleapis.com/css?family=Cookie&quot; rel=&quot;stylesheet&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;bmc-button&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.buymeacoffee.com/lsolesen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://bmc-cdn.nyc3.digitaloceanspaces.com/BMC-button-images/BMC-btn-logo.svg&quot; alt=&quot;Buy me a coffee&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;margin-left:5px&quot;&gt;Buy me a coffee&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;disclaimer&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/disclaimer/&quot;&gt;Disclaimer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: iFire.dk modtager kommission gennem affiliate links og omtale af udvalgte finansielle produkter og services. Disse links er markeret med (*). Jeg anstrenger mig for at være neutral og objektiv, og jeg har selv investeret og brugt alle værktøjer på sitet.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeg fralægger mig ethvert ansvar for aktualitet, nøjagtighed, og gyldighed af oplysningerne på dette website. Jeg kan ikke holdes til ansvar for evt. tab på baggrund af information.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Investering&quot;]" /><category term="investering" /><category term="skat" /><summary type="html">Man skal betale skat af det, man tjener på aktier..Da jeg for alvor begyndte at investere i aktier kunne skatten godt være lidt forvirrende. Jeg synes aktiebeskatning kan være lidt forvirrende, så jeg besluttede mig for at beskrive forskellen på lagerbeskatning og realisationsbeskatning og senere kommer jeg ind på, hvad aktieindkomst og kapitalindkomst er.</summary></entry><entry><title type="html">Mine erfaringer med dansk crowdlending. 3 år senere!</title><link href="https://www.ifire.dk/dansk-crowdlending/" rel="alternate" type="text/html" title="Mine erfaringer med dansk crowdlending. 3 år senere!" /><published>2020-05-31T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-31T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/dansk-crowdlending</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/dansk-crowdlending/">&lt;p&gt;Der sker virkelig meget i crowdlending i øjeblikket. Jeg er fristet til i højere grad at skifte fokus hen mod de danske crowdlending-platforme. Men hvordan klarer de danske crowdlending platforme sig egentlig, når man sammenligner dem med de udenlandske platforme? Hvor sikre er lånene? Hvor højt er afkastet?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du leder efter dansk crowdlending, så kan du kigge på Flexfunding, Kameo, Brickshare, Lendino og Fundbricks, som er det største spillere i øjeblikket.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har lavet en status på mine investeringer i dansk crowdlending. Jeg startede i januar 2017 med min første investering i Flexfunding og har siden investeret i Kameo og Brickshare. Du kan læse mange steder på nettet, hvordan du bruger platformene. Her trækker jeg i stedet mine erfaringer frem - og du kan også læse videre under mine detaljerede platform-erfaringer under de enkelte platforme.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;flexfunding&quot;&gt;Flexfunding&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/logo/flexfunding.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Flexfunding er en af de ældste danske crowdlending platforme, hvor du kan investere i lån direkte til virksomheder.

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Flexfunding var min første crowdlending-platform. &lt;a href=&quot;/go/flexfunding/&quot;&gt;Flexfunding&lt;/a&gt; tilbyder lån til forskellige virksomheder uden &lt;em&gt;buy back&lt;/em&gt; garanti. Man investerer manuelt i lånene - og der er en sekundær markedsplads.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flex Funding er en dansk platform for crowdlending og crowdfunding. Flex Funding blev stiftet i 2013. Overordnet har jeg et godt indtryk af platformen i de tre år, jeg har investeret der, selvom der har været lidt software-udfald og systemet kan være bedre.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fordele-ved-flexfunding&quot;&gt;Fordele ved Flexfunding&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Danske lån&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fornuftige renter efter danske crowdlending forhold&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sekundært marked så du kan komme ud af platformen igen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fine informationer om lånene og mulighed for at spørge yderligere ind til lånene&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ingen investorer har endnu haft et tab&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ulemper-ved-flexfunding&quot;&gt;Ulemper ved Flexfunding&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingen autoinvest&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Firmaet bag platformen har endnu ikke leveret overskud&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lidt uoverskuelige gebyrer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Det er ikke så let at se, hvor mange aktive lån, man har på platformen. Den viser det historiske antal lån, man har investeret i.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Der er sommetider lidt rod med softwaren&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anmeldelserne på &lt;a href=&quot;https://dk.trustpilot.com/review/flexfunding.dk&quot;&gt;Trustpilot&lt;/a&gt; er blandede.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ingen buy back garanti&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ikke-nok-informationer-om-nødlidende-lån&quot;&gt;Ikke nok informationer om nødlidende lån&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hvis man har et nødlidende lån på Flexfunding, som jeg har nogle stykker af - hvoraf et par stykker er konkurser, så sender Flexfunding dig en e-mail. Jeg kunne dog godt tænke mig, at de samme informationer var lette at finde på deres hjemmeside.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg tjekker jævnligt hjemmesiden for at se, om der er kommet nye lån - og hvordan det går med de eksisterende, men informationerne om de nødlidende lån er ret begrænsede.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/flexfunding-opsagt.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      På den konkursramte Samfundstanken står der bare &lt;em&gt;Opsagt&lt;/em&gt; og &lt;em&gt;Betaling mangler eller forsinket&lt;/em&gt;. Det kunne være hjælpsomt med en liste over de aktuelle tiltag Flexfunding tager.

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&quot;forventet-afkast-på-flexfunding&quot;&gt;Forventet afkast på Flexfunding&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hvilket afkast du får på Flexfunding afhænger naturligvis af, hvilken risiko lånene har. Jeg har en blanding af lån, og det var fx tydeligt, at Samfundstanken var et for risikabelt lån. Risikopræmien er ikke i så imponerende på Flexfunding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I øjeblikket har jeg 51 lån på Flexfunding. Flexfunding skriver at &lt;em&gt;Gennemsnitligt samlet afkast&lt;/em&gt; bliver på 8,42%.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/flexfunding-rente-udregning.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Flexfunding udregner Vægtet rentegennemsnit til 8,42%

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Min samlede interne rente siden jeg startede mine investeringer på Flexfunding er imidlertid kun 4,39% (her pr. maj 2020), og det er ikke fordi jeg kun har valgt lån med lave renter. Samlet set har jeg betalt 1.581 DKK i gebyrer på platformen, og så har jeg også nogle nødlidende lån. Det er helt sikkert ikke regnet med i Flexfundings vægtede rentegennemsnit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har lavet en detaljeret oversigt over &lt;a href=&quot;/platform/flexfunding/&quot;&gt;mine erfaringer med Flexfunding, som jeg opdaterer de fleste måneder&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kameo&quot;&gt;Kameo&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/logo/kameo.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Kameo er en nordisk crowdfunding platform, hvor du kan investere i udviklingsprojekter for virksomheder i Danmark, Norge og Sverige - typisk med sikkerhed i ejendomme.

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Kameo er grundlagt i 2014. De er repræsenteret i Norge, Sverige og Danmark og derfor kan du også investere i lån fra alle tre lande. Hos Kameo investerer du lån, som typisk skal finansiere ejendomsprojekter og andre virksomhedslån. Lånene giver typisk et relativt højt afkast i forhold til dansk crowdlending generelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kameo bruger kreditvurderinger fra deres partnere, hvilket indgår i en samlet analyse- og risikovurdering i en sag. Det giver en ekstra sikkerhed for dig som investor, men husk at det i sidste ende er virksomheden bag lånene, som er ansvarlig for at levere de korrekte informationer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fordele-ved-kameo&quot;&gt;Fordele ved Kameo&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dansk crowdlending&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Let at oprette en profil på &lt;a href=&quot;/go/kameo/&quot;&gt;Kameo*&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Investeringer i nordiske lande til gode projekter.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gratis valutaveksling mellem DKK, NOK og SEK.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Platformen er relativt overskuelig.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nu muligt at lave en &lt;a href=&quot;https://www.kameo.dk/blog/Kameo-lancerer-nyt-Affiliate-program&quot;&gt;affiliate aftale&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mulighed for at reservere investeringer, inden du har indbetalt penge.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fint afkast med en intern rente på 7-8% (de enkelte projekter giver typisk 9-11%, men lidt cash drag kan forventes)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Venlig dansk kundeservice&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Statistik om performance for platformen let tilgængelig&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ulemper-ved-kameo&quot;&gt;Ulemper ved Kameo&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Der er ingen autoinvest, hvilket gør, at man jævnligt skal ind på platformen - og lige nu er der heller ikke planlagt nogen autoinvest.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kun muligt at investere beløb deleligt med 500 DKK / SEK / NOK, hvilket gør, at man ofte vil have mindre beløb stående fra renteindtægter, der ikke kan geninvesteres. Du kan naturligvis altid “toppe op” med det nødvendige beløb næste gang, du gerne vil investere.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Der er ikke så mange lån på platformen, så det kan være lidt svært at få spredning (og der er ikke så mange norske lån).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Projekterne er kun oversat mellem de forskellige sprog på oversigtssiden - ikke de uddybende informationer om projektet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Overførslerne mellem de forskellige valutakonti tager en dag, så man kan ikke investere med det samme, hvis der er et spændende lån (dog kan man med en ny funktion reservere investeringer, selvom man ikke har penge på kontoen).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Det tager lidt tid inden den interne rente vokser til det forventede, men så er afkastet også fint.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;forventet-afkast-på-kameo&quot;&gt;Forventet afkast på Kameo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Det er ikke så let at få et overblik over sine samlede investeringer på Kameo. Her er et screenshot fra &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Min Konto&lt;/code&gt;. Her kan jeg finde kontoens værdi, men der er ikke et samlet overblik over den forventede renteindtægt eller eventuelle gebyrer.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/kameo-dashboard.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Dashboardet eller &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Min Konto&lt;/code&gt; er meget enkelt :)

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Samlet set har jeg en intern rente på 7,98% på mine danske projekter og 9,77% på mine svenske projekter i de 15 måneder, jeg har været på platformen, så det er jeg rigtig godt tilfreds med.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg ærger mig dog lidt, hver gang jeg logger ind og ser fx 2-400 kroner stående på kontoen, som bliver nødt til at stå og vente indtil jeg kommer over 500 DKK (med mindre jeg er interesseret i at sætte flere penge ind på Kameo). Det skaber &lt;em&gt;cash drag&lt;/em&gt;, og jeg ville hellere have at pengene konstant var ude at arbejde, hvilket også ville have hævet min interne rente lidt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har lavet en endnu mere detaljeret oversigt over &lt;a href=&quot;/platform/kameo/&quot;&gt;hvordan jeg oplever Kameo, som jeg opdaterer de fleste måneder&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;brickshare&quot;&gt;Brickshare&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/logo/brickshare.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Hos Brickshare laver man ejendomsinvestering i Danmark ved at købe andele af ejendomme, hvor man så får udlejningsindtægter og værdistigninger af ejendommene.

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;Brickshare*&lt;/a&gt; er en online investeringsplatform, hvor du kan investere i fast ejendom sammen med andre investorer. I realiteten køber du en andel i en ejendom, og du modtager lejeindtægt for andelen. Du bliver medejer af projektet, og du får naturligvis også del i værdistigningen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/8W3zK4JoV4A&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;fordele-ved-brickshare&quot;&gt;Fordele ved Brickshare&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dansk crowdlending hvor du bliver husejer og får huslejeindtægt.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Velfungerende site og god kommunikation om projekterne.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mulighed for at reservere i projektet og først betale, når det er tæt på at være finansieret.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hvis du bruger &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;mit link får du 250 kroner at starte for*&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ulemper-ved-brickshare&quot;&gt;Ulemper ved Brickshare&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Afkast kommer først, når projektet er finansieret og der er kommet lejere i bygningen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Der er ikke så mange nye projekter, og selvom jeg er skrevet op på ventelisten til alle projekter, så er jeg endnu ikke blevet tilbudt en plads.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ingen buy back garanti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ingen auto invest&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De årlige omkostninger forbundet med investeringen er ikke helt tydelige&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;hvordan-tracker-jeg-den-interne-rente-på-brickshare&quot;&gt;Hvordan tracker jeg den interne rente på Brickshare?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Værdien af andelene i Brickshare er afhængig af markedsforholdene. Fx købte jeg i april 2019 mit første projekt på Brickshare til en NAV på 1,0. I dag lidt mere end et år efter er den på 0,95. Det betyder i realiteten at værdien af min andel i projektet er faldet med 5%. Men samtidig får jeg også udbytte fra de enkelte projekter, så hvordan finder jeg ud af, hvad den interne rente på Brickshare i virkeligheden er.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg bruger &lt;a href=&quot;/hvordan-tracker-jeg-min-portefolje/&quot;&gt;Portfolio Performance&lt;/a&gt; til at tracke min portefølje hos Brickshare. Jeg har oprettet de enkelte projekter som &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Securities&lt;/code&gt;, og så har jeg jeg lavet en &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Security Account&lt;/code&gt; og en &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Deposit Account&lt;/code&gt;. Hvis jeg har købt for 10.000 DKK, så har jeg jeg fået 10.000 fondsandele, hvis NAV er 1. Hvis NAV falder, Så opdaterer jeg manuelt kursen på det enkelte projekt hver måned med den aktuelle NAV-værdien. Jeg taster naturligvis også udbytterne ind i Portfolio Performance, og på den måde kan den regne min reelle interne rente ud.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/brickshare-nav.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Du kan finde NAV-værdien på oversigtssiden under &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Min Portefølje&lt;/code&gt;

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Brickshare regulerer NAV-værdien hver 14 dag, så du kan løbende følge med i, hvad dine projekter er værd. Som du kan se i skærmbilledet ovenfor, så er det ene af mine projekter omtrent det samme værd, mens det andet er faldet i værdi i forhold, hvad jeg købte mig ind til.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;forventet-afkast-på-brickshare&quot;&gt;Forventet afkast på Brickshare&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;På Brickshare køber man sig ind i en ejerforening af de enkelte projekter, som juridisk er adskilt fra hinanden. Det er en rigtig god sikkerhed. Det betyder også, at det forventede afkast på de enkelte projekter ikke påvirker hiananden.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/brickshare-expected-dividend.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Oversigt over hvilket forventet afkast Brickshare forventer for projekterne

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jeg glæder mig til, at projekterne har kørt i flere år. Jeg investerede for nøjagtigt et år siden i &lt;em&gt;Nordvest, Nørrebros hippe nabo&lt;/em&gt;-projektet med 50.000 DKK og har fået 441,64 DKK udbetalt i første udbytte. Det svarer til 0,8% i afkast på et projekt, der lover 3-4% i udbytte om året. Årsagen til det lave udbytte er naturligvis, at jeg skulle indbetale pengene inden projektet reelt gik i gang, og derfor dækker udbyttet en noget kortere del af året.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derfor er det også en stor forbedring, at man nu kan reservere andele i projekterne uden at skulle betale pengene med det samme. Det har jeg udnyttet med deres nyeste projekt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg følger mine investeringer på Brickshare tæt, og jeg opdaterer løbende &lt;a href=&quot;/platform/flexfunding/&quot;&gt;mine erfaringer med Brickshare under min platformbeskrivelse&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;andre-muligheder-for-dansk-crowdlending&quot;&gt;Andre muligheder for dansk crowdlending&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der er altså flere muligheder for at investere i dansk crowdlending.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har også overvejet at investere i &lt;a href=&quot;/go/lendino/&quot;&gt;Lendino*&lt;/a&gt;, som ligner &lt;a href=&quot;/platform/flexfunding/&quot;&gt;Flexfunding&lt;/a&gt; rigtig meget. En af fordelene med Lendino er, at de har en auto invest. Til gengæld er mindsteinvesteringen 1000 DKK, hvilket hurtigt ville gøre, at jeg ville få &lt;em&gt;cash drag&lt;/em&gt; så længe jeg ikke vil investere mere end 10.000 til 30.000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fundbricks er et andet dansk crowdlending-firma, som fokuserer på udviklingslån til ejendomsudvikling. Jeg er dog allerede på &lt;a href=&quot;/platform/kameo/&quot;&gt;Kameo&lt;/a&gt;, som har nogenlunde samme forretningsområde. Jeg kan bedre lide modellen bag &lt;a href=&quot;/platform/brickshare/&quot;&gt;Brickshare&lt;/a&gt;, hvor man bliver medejer af projeket.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis jeg skulle starte en investering i dag i en af de danske crowdlending-platforme, så afhænger det lidt af, hvor mange penge jeg gerne vil investere - og hvad typen af mine investeringer skulle være.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis jeg skulle starte med at investere i dag for et &lt;strong&gt;mindre beløb&lt;/strong&gt;, så ville jeg nok vælge Kameo, som historisk for mig har givet et fint afkast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du har &lt;strong&gt;lidt flere penge&lt;/strong&gt;, så synes jeg forretningsmodellen for Brickshare er rigtig god, og jeg glæder mig til at følge mine investeringer her fremover. Fundbricks er helt sikkert også en mulighed, hvis du foretrækker udviklingsprojekter. Jeg synes dog deres markedsføring i fx Facebookgrupperne er lidt aggressiv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg synes Flexfunding og &lt;a href=&quot;/go/lendino/&quot;&gt;Lendino*&lt;/a&gt; ligger relativt lige. Jeg ville vælge Flexfunding fordi mindstebeløbet er 200 DKK pr. investering, men Lendino har sin auto invest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/kameo/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Opret dig på Kameo&lt;/a&gt; eller &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;Få 250 DKK til Brickshare&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du er interesseret i crowdlending mere generelt - og gerne vil se alle de platforme, jeg har investeret på, så tjek min &lt;a href=&quot;/crowdlending/&quot;&gt;crowdlending oversigt med mere end 27 platforme&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;feature__wrapper&quot;&gt;

  
    &lt;div class=&quot;feature__item--left&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;archive__item&quot;&gt;
        
          &lt;div class=&quot;archive__item-teaser&quot;&gt;
            &lt;img src=&quot;https://www.opheliainvest.dk/wp-content/uploads/2020/05/Screenshot-2020-05-04-at-18.36.12.png&quot; alt=&quot;Den lille guide til Crowdlending&quot; /&gt;
            
          &lt;/div&gt;
        

        &lt;div class=&quot;archive__item-body&quot;&gt;
          
            &lt;h2 class=&quot;archive__item-title no_toc&quot;&gt;Den lille guide til Crowdlending&lt;/h2&gt;
          

          
            &lt;div class=&quot;archive__item-excerpt&quot;&gt;
              &lt;p&gt;I denne bog får du en grundig og lettilgængelig indføring i emnet crowdlending, som er en passiv investeringsform. Formålet er at skabe et fast, løbende afkast. Guiden introducerer dig for lånemarkedet, og giver svar på alle de gængse spørgsmål vedrørende risikostyring, skat, valg af investeringsplatform og meget mere.&lt;/p&gt;

            &lt;/div&gt;
          

          
            &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.opheliainvest.dk/vare/den-lille-guide-til-crowdlending/?ref=507&quot; class=&quot;btn btn--success&quot;&gt;Læs mere*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
          
        &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du kan lide sitet&lt;/strong&gt;, så klik dig videre fra de forskellige links eller &lt;strong&gt;støt sitet&lt;/strong&gt; ved at &lt;a href=&quot;/go/buymeacoffee/&quot;&gt;købe mig en kop kaffe&lt;/a&gt; eller gennem &lt;a href=&quot;/go/flattr/&quot;&gt;Flattr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.bmc-button img{width: 27px !important;margin-bottom: 1px !important;box-shadow: none !important;border: none !important;vertical-align: middle !important;}.bmc-button{line-height: 36px !important;height:37px !important;text-decoration: none !important;display:inline-flex !important;color:#FFFFFF !important;background-color:#FF813F !important;border-radius: 3px !important;border: 1px solid transparent !important;padding: 1px 9px !important;font-size: 22px !important;letter-spacing: 0.6px !important;box-shadow: 0px 1px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;margin: 0 auto !important;font-family:'Cookie', cursive !important;-webkit-box-sizing: border-box !important;box-sizing: border-box !important;-o-transition: 0.3s all linear !important;-webkit-transition: 0.3s all linear !important;-moz-transition: 0.3s all linear !important;-ms-transition: 0.3s all linear !important;transition: 0.3s all linear !important;}.bmc-button:hover, .bmc-button:active, .bmc-button:focus {-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;text-decoration: none !important;box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;opacity: 0.85 !important;color:#FFFFFF !important;}&lt;/style&gt;
&lt;link href=&quot;https://fonts.googleapis.com/css?family=Cookie&quot; rel=&quot;stylesheet&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;bmc-button&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.buymeacoffee.com/lsolesen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://bmc-cdn.nyc3.digitaloceanspaces.com/BMC-button-images/BMC-btn-logo.svg&quot; alt=&quot;Buy me a coffee&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;margin-left:5px&quot;&gt;Buy me a coffee&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;disclaimer&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/disclaimer/&quot;&gt;Disclaimer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: iFire.dk modtager kommission gennem affiliate links og omtale af udvalgte finansielle produkter og services. Disse links er markeret med (*). Jeg anstrenger mig for at være neutral og objektiv, og jeg har selv investeret og brugt alle værktøjer på sitet.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeg fralægger mig ethvert ansvar for aktualitet, nøjagtighed, og gyldighed af oplysningerne på dette website. Jeg kan ikke holdes til ansvar for evt. tab på baggrund af information.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Investeringer&quot;, &quot;Crowdlending&quot;]" /><category term="crowdlending" /><summary type="html">Jeg har investeret i dansk crowdlending i tre år og her er en lille opdatering på, hvordan det går med mine investeringer på crowdfunding-platformene.</summary></entry><entry><title type="html">#17 maj - Autopilot og status på passiv indkomst</title><link href="https://www.ifire.dk/opdateringer/maj-2020-update/" rel="alternate" type="text/html" title="#17 maj - Autopilot og status på passiv indkomst" /><published>2020-05-30T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/opdateringer/maj-update</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/opdateringer/maj-2020-update/">&lt;p&gt;Fedt, at du kigger forbi, for at følge med i, hvordan det går med min søgning efter finansiel frihed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det har været en god måned, og samfundet er heldigvis ved at normalisere sig lidt igen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg er virkelig glad for, at jeg er begyndt at bruge det gratis &lt;a href=&quot;/hvordan-tracker-jeg-min-portefolje/&quot;&gt;Portfolio Performance&lt;/a&gt; til at tracke investeringerne. Det har naturligvis taget noget tid og få sat det op, men spørg endelig, hvis du har spørgsmål om opsætningen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Særligt investeringerne i aktier er meget lettere at holde styr på, hvordan det egentlig går, fordi priserne automatisk hentes ind i programmet. Jeg blev også bekræftet i, hvorfor bankernes fuldmagtsprodukter er helt håbløse, da jeg analyserede &lt;a href=&quot;/stjerneinvest-fri/&quot;&gt;SparNord Stjernefri Invest&lt;/a&gt; programmet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For crowdlending skrev jeg tidligere kontoværdien ind i et regneark, som automatisk regnede månedens forventede renter ud. Nu regner jeg det hurtigt ud på en lommeregner. Det er helt klart crowdlendingen, der tager længst tid at tracke. Jeg er på mange platforme, og jeg brugte vel 20 minutter på at logge ind og ud af platformene, taste tallene ind på lommeregneren og registrere det i Portfolio Performance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg sparede i denne måned også 138,75 DKK på strøm om måneden. Jeg har skrevet lidt om, &lt;a href=&quot;/elpris/&quot;&gt;hvordan jeg sparede så mange penge&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;investeringer&quot;&gt;Investeringer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Værdien af mine investeringer stiger fortsat stødt og roligt, hvilket er meget motiverende.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/status/formue-2020-maj.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Investeringer med frie midler siden min rejse for alvor startede i 2019.

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&quot;værdipapirer&quot;&gt;Værdipapirer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mine investeringer har fået lov til at passe sig selv i denne måned. For mig giver det ikke mening at kigge på månedens afkast for investeringer, da det er urealiserede gevinster, og det går op og ned. Det er meget mere interessant at kigge på den samlede interne rente på mine investeringer for at sammenligne den med fx min crowdlending. Samlet har jeg en intern rente på 3,32%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der er lidt forskellige årsager til den ret beskedne interne rente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Banken havde fuldmagten&lt;/strong&gt;. Jeg i mange år har haft mine investeringer i et fuldmagtsprodukt. Det har jeg skrevet lidt om i min analyse af mine investeringer i &lt;a href=&quot;/stjerneinvest-fri/&quot;&gt;SparNord Stjernefri Invest&lt;/a&gt;. Den an&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aktiv forvaltning&lt;/strong&gt;. Da jeg skiftede fra bankens fuldmagtsprodukt til selv at stå for investeringerne, så var jeg i den illusion, at jeg måske kunne finde nogle rigtig gode produkter. Det kunne jeg ikke, så en del af pengene er lige nu i et urealiseret tab på enkeltaktier.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Min interne rente er 8,35% på mine investeringer i passive danske indeksfonde hos Nordnet, som jeg startede i februar 2019 og har brugt &lt;em&gt;dollar cost averaging&lt;/em&gt; som strategi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har brugt rigtig lang tid på at skrive nogle artikler om, hvorfor en passiv, buy and hold strategi formentlig vil passe langt de fleste mennesker. Jeg har lavet en &lt;a href=&quot;/investering/&quot;&gt;samlet liste over mine artikler om investeringer her&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lige nu afspejler mine investeringer ikke, hvad jeg allerhelst vil gøre med investeringerne. Men de er også en måde for mig at lære mere om investeringer, så jeg kan dele det her på bloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du vil læse mere om sammensætningen af mine egne fysiske investeringer, så kan du se den i min &lt;a href=&quot;/investeringer/&quot;&gt;oversigt over alle mine egne investeringer&lt;/a&gt;. Her kan du også se, hvilke værktøjer jeg bruger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/nord/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;Få en gratis investeringsplan fra Nord.Investments*&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/go/etoro/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Copytrading og kurtagefri handel på E-Toro*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;crowdlending&quot;&gt;Crowdlending&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tidsforbruget med at holde styr på investeringerne i crowdlending er med til at gøre mig mere struktureret og kræsen i forhold til, hvad der giver mening. Jeg bruger meget tid på at følge med på de enkelte platforme for at følge med, og jeg synes det er vigtigt selv at være investeret i platformene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men efterhånden som jeg også vil reducere min eksponering mod crowdlending generelt (jeg er stadig investeret med mere end 30% af min formue i crowdlending), så overvejer jeg naturligvis også om risikoen og indtjeningen kan betale sig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har en &lt;strong&gt;intern rente på 3,6% på crowdlending&lt;/strong&gt;. Det skyldes primært tabene først i 2020, som jeg naturligvis bliver ved med at regne med i den samlede interne rente. Heldigvis er den interne rente på nogle platforme bedre end det.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/status/p2p-xirr-2020-may.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Interne rente på crowdlending for maj 2020

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det er virkelig vanskeligt at finde ud af nøjagtigt, hvad der sker hos &lt;strong&gt;Grupeer&lt;/strong&gt;. Det kan godt ligne et koordineret forsvindingsnummer, og det skriver mange bloggere om. De skriver jævnligt en lille opdatering om deres planer for at genrejse forretningen ift. Investorerne, men det er formentlig en strategi for at myndighederne vil gå i gang med at undersøge dem yderligere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To dage før denne månedsopdatering fiksede Grupeer pludselig et issue på deres hjemmeside, hvor den totale værdi af ens investeringer ikke indeholdt det beløb, som afventede udbetaling. Hver gang Grupeer sender en opdatering, opfordrer de til at skrive til support, hvis man har flere spørgsmål. Jeg har dog aldrig fået et svar selv på simple forespørgsler. Jeg har endnu ikke helt afskrevet Grupeer, fordi der er små tegn på liv i platformen, men det er ikke penge, jeg forventer at se igen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der har længe været lidt bekymringer omkring &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/fastinvest/&quot;&gt;Fastinvest*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; i crowdlendingmiljøet. Foreløbig fungerer platformen dog fint for mig. For første gang i denne måned er de dog for mig kommet bagefter med udbetalinger, og jeg har en udbetaling der har afventet en måned på at komme. Det er godt, at de på den måde beskytter forretningen, men jo ikke helt optimalt som investor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/bondora/&quot;&gt;Bondoras Go&amp;amp;Grow*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; har også lavet deres mellemkonto for at lave forsinkede udbetalinger. Jeg gik egentlig ind i Go&amp;amp;Grow fordi det var meget likvidt og jeg hurtigt kunne få mine penge ud til en rente på omkring 6,75% velvidende, at likviditeten var afhængig  af om de kunne sælge lånene bag ved scenen. Jeg har ikke haft brug for pengene, men ville bare reducere den generelle eksponering mod crowdlending, men jeg ville trække 2.300 EUR ud af Bondora, og der mangler stadig 450 EUR efter en måned. Jeg endte dog måneden med at sætte nogle af pengene ind igen. Du får fem EUR, hvis du bruger mit link til at &lt;a href=&quot;/go/bondora/&quot;&gt;oprette en Bondora-konto*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/crowdestor/&quot;&gt;Crowdestor*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; havde givet alle sine låntagere mulighed for at udsætte deres rentebetalinger under Corona. Det synes jeg var en god beslutning. Flere af låntagerne har dog valgt at betale renter allerede fra nu af, fordi forretningen går godt. Crowdestor er gode til at orientere om, hvad der sker. Det betyder selvfølgelig også, at det ikke er lykkes mig at reducere min eksponering lidt. Jeg savner også en autoinvest på platformen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg testede i sidste måned, hvad min reelle interne rente ville blive på &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/robocash/&quot;&gt;Robocash*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, hvis jeg trak alle mine penge ud. Robocash har den mest geniale måde at trække penge ud af alle crowdlending-platformene. Man kan vælge at sætte sin investering op til at lave payout. Så bliver pengene løbende udbetalt til sin konto efterhånden som lånene tilbagebetales. Det betyder, at når jeg skal begynde at bruge pengene kan sætte udbetalingen i gang, og så kommer de langsomt ind på min konto. Alle andre platforme skal man stoppe sin auto invest og jævnligt ind og tjekke, om der er kommet penge på kontoen, man kan udbetale. Den reelle interne rente på Robocash ligger for mig på omkring 8-9%, men med den geniale ubetalingsmetode, gør at jeg synes at &lt;a href=&quot;/go/robocash/&quot;&gt;Robocash*&lt;/a&gt; er værd at blive på.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg er på vej ud af &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/housers/&quot;&gt;Housers*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, som ellers oprindeligt var en af de platforme, jeg havde store forhåbninger. Det er imidlertid på et år ikke lykkes mig at få investeret i ejendomme, som giver lejeindtægter. I stedet er det hele ejendomsudvikling, og der er mange af de andre platforme bedre. Jeg har på Housers fx kun en intern rente på 3,48%, hvilket ikke er risikoen værd for mig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg trækker mig også ud af &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/reinvest24&quot;&gt;Reinvest24*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Det er ellers en rigtig fin platform, men der er ikke helt nok projekter, og &lt;a href=&quot;/go/evoestate/&quot;&gt;Evoestate*&lt;/a&gt; udbyder fx også nogle af ReInvest24’s projekter. Evoestate er godt tænkt, fordi de udbyder projekter fra forskellige platforme, så man kan få en bredere portefølje, men kun skulle følge med i en platform. &lt;a href=&quot;/go/evoestate/&quot;&gt;Evoestate*&lt;/a&gt; er lovende, men har ikke så mange år på bagen endnu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/kuflink/&quot;&gt;Kuflink*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; giver en relativ høj signup bonus, hvis du bliver på platformen i et år. Jeg har skrevet til dem, at det er lidt irriterende at det ikke er let at finde kontoens samlede værdi, når man logger ind. Men du har mulighed for at blive eksponeret mod det britiske ejendomsmarked på platformen både gennem direkte investering og autoinvest. Kuflink giver ikke huslejeindtægter, så jeg overvejer at trække mig ud af platformen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg er også på &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/propertypartner/&quot;&gt;PropertyPartner*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, hvor jeg får husleje fra ejendommene. Jeg har investereret på platformen i mere end et år. Den ligner danske &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;Brickshare*&lt;/a&gt;, da man får husleje, men også andel i værdistigningen i ejendommene. Jeg registrerer husprisen månedligt i Portfolio Performance, og huspriserne er faldet på mange af de huse, jeg har en andel i. Det betyder, at min samlede interne rente på PropertyPartner i øjeblikket er -6,52%. Hvis du gerne vil have en eksponering mod det britiske ejendomsmarked, så kan det formentlig være et godt tidspunkt, hvor pundet er lidt lavt og priserne lidt nede. &lt;a href=&quot;/go/propertyparter/&quot;&gt;PropertyPartner*&lt;/a&gt; har også autoinvestor og er en velfungerende platform. Jeg ville dog helt sikkert vælge &lt;strong&gt;danske Brickshare&lt;/strong&gt;, hvor du kan &lt;a href=&quot;/go/brickshare/&quot;&gt;få 250 DKK ved at bruge mit link til at registrere dig hos Brickshare*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Værdien på mine &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/funderbeam/&quot;&gt;Funderbeam&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; investeringer er gået op. Der har jeg bl.a. Investeret i danske &lt;a href=&quot;/go/lendino/&quot;&gt;Lendino*&lt;/a&gt;, hvor de har rejst penge til at forbedre deres software, så den kan sælges videre. Priserne på mine andele i de firmaer, jeg har investeret i på Funderbeam, er gået meget op og ned - og der er ikke så stor aktivitet på det sekundære marked. Men nu har jeg forsøgt at sætte mine andele til salg, så må jeg se, hvor likvidt det i virkeligheden er. Lige nu ser det ud til, at der er et ret højt spread mellem købs- og salgspris. Funderbeam er en platform, hvor du køber andele i startups, og der er relativt mange projekter og et sekundært marked.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/lenndy/&quot;&gt;Lenndy*&lt;/a&gt; og &lt;a href=&quot;/go/iuvo&quot;&gt;Iuvo*&lt;/a&gt; fungerer rigtig fint og minder lidt om &lt;a href=&quot;/go/mintos/&quot;&gt;Mintos*&lt;/a&gt;. Men da afkastet er mindre for mig har jeg stoppet autoinvest, fordi det tilbageværende beløb på de to platforme ikke er så højt. Jeg vil flytte pengene over på Mintos i stedet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/flexfunding/&quot;&gt;Flexfunding*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; har både jeg og min kæreste haft lidt spørgsmål til den aktuelle kontoværdi på platformen. Ingen af os har helt kunnet få den til at passe, så vi har været i kontakt med supporten. De fik fikset udfordringerne for min kæreste, men da jeg havde smidt alle transaktionerne på kontoen ind i Portfolio Performance passede tallene ikke helt med den aktuelle status på Flexfunding. Måske er der noget jeg har misforstået, men det er 10 dage siden, jeg spurgte supporten for at få opklaret forskellen. De har lovet at kigge på det, men er endnu ikke vendt tilbage. Jeg synes stadig heller ikke, at informationen om de nødlidende lån på selve platformen er god nok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/kameo/&quot;&gt;Kameo*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; giver et bedre afkast, men der mangler virkelig en autoinvest. Der kommer jævnligt nye lån, men det er irriterende at skulle logge ind og ud flere gange om måneden, hvis man vil følge lidt med. Lånene bliver også rigtig hurtigt overtegnet, så har noget cashdrag. Samtidig skal man mindst investere for 500 ad gangen. Det betyder, at der er cashdrag indtil, man har fået tilbagebetalinger og renter, så man kommer over 500 kroner. Men den interne rente på &lt;a href=&quot;/go/kameo/&quot;&gt;Kameo*&lt;/a&gt; er flere procent bedre end den reelle interne rente på Flexfunding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/trine/&quot;&gt;Trine*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; som jeg investerer i primært af velgørende formål, fordi man kan støtte projekter i ren energi i Afrika og andre udviklingslande, giver faktisk i øjeblikket en intern rente på 7,40%, hvilket er ret vildt. Der har naturligvis været udfordringer med et par enkelte projekter, men der bliver kommunikeret rigtig fint fra platformen, og foreløbig har jeg ikke haft tab på platformen efter at have investeret i mere end et år. Investeringer på Trine giver rigtig god mening for mig, og du får 10 EUR, hvis du bruger &lt;a href=&quot;/go/trine/&quot;&gt;mit lnk til Trine*&lt;/a&gt;, når du skriver dig op.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/go/lendahand/&quot;&gt;Lendahand*&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; er også et velgørende projekt, og jeg er stadig i plus på platformen. Det kunne være rigtig godt med en autoinvest, så ville jeg helt sikkert blive på platformen, men jeg vil følge den fremover for at se projekterne - og hvordan de kan sammenlignes med Trine. Lige nu er Lendahand ved at samle penge på en anden crowdlending-platform. Hvis du vil i gang med at støtte udviklingsprojekter, så får du &lt;a href=&quot;/go/lendahand/&quot;&gt;25 EUR at starte med gennem mit link til Lendahand*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/bulkestate/&quot;&gt;Bulkestate*&lt;/a&gt; giver bedre intern rente end &lt;a href=&quot;/go/estateguru/&quot;&gt;Estateguru*&lt;/a&gt; for mig, men det virker som om, at crowdlending-communitiet stoler mere på &lt;a href=&quot;/go/estateguru/&quot;&gt;Estateguru*&lt;/a&gt;. Begge har autoinvest, så foreløbig bliver jeg på platformene for at følge dem i fremtiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I løbet af maj har jeg &lt;strong&gt;renteindtægter på 3.091 DKK på crowdlending&lt;/strong&gt;. Hovedparten af disse renteindtægter er urealiserede, hvilket betyder, at jeg endnu ikke har trukket pengene ud af platformen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kan se en status over &lt;a href=&quot;/crowdlending/&quot;&gt;alle mine crowdlending investeringer&lt;/a&gt;, og hvordan jeg gruperer dem i privatlån, udviklingsprojekter og ejendomme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har også skrevet et indlæg, hvor jeg &lt;a href=&quot;/dansk-crowdlending/&quot;&gt;samler op på mine erfaringer gennem tre år med de tre danske crowdlending sites; Kameo, Flexfunding og Brickshare&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;opsparing&quot;&gt;Opsparing&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;kontant&quot;&gt;Kontant&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jeg er lige blevet flyttet over i den nye bankafdeling af &lt;a href=&quot;/go/lunar/&quot;&gt;Lunar*&lt;/a&gt;. SparNord er begyndt at opkræve flere gebyrer og har opstillet nye kriterier for at være Stjernekunde, så jeg leder efter en ny bank, hvor jeg kan have en fælleskonto med min bedre halvdel. Det kan man i Lunar, hvis du betaler for deres premium-udgave, men det er jeg ikke interesseret i. Du kan få et gratis betalingskort og 50 kroner, hvis du bruger &lt;a href=&quot;/go/lunar/&quot;&gt;mit link til at åbne din Lunar-konto*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Øvrige kontanter står hos &lt;a href=&quot;/go/norwegian/&quot;&gt;Norwegian Bank&lt;/a&gt;-opsparingskonto, hvor jeg får 0,3% i rente. Jeg har udenlandsk valuta stående hos &lt;a href=&quot;/go/revolut/&quot;&gt;Revolut*&lt;/a&gt;, som jeg virkelig er godt tilfreds med. Du kan &lt;strong&gt;få et gratis betalingskort&lt;/strong&gt; ved at bruge &lt;a href=&quot;/go/revolut/&quot;&gt;mit link til at registrere dig hos Revolut*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/lunar/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Opret Lunar og få 50DKK gratis*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/curve/&quot;&gt;Curve*&lt;/a&gt; er stadig mit foretrukne betalingskort. I praksis er det en overbygning på alle dine andre kort, så du i den medhørende app selv kan bestemme, hvilket kort og konti pengene reelt trækkes på. Det er en form for Mobile Pay i form af et betalingskort. Og så kan man relativt let &lt;em&gt;go back in time&lt;/em&gt;, hvis man får lavet købet på det forkerte kort. Du får fem EUR ved at bruge &lt;a href=&quot;/go/curve/&quot;&gt;mit link til at registrere dig hos Curve*&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/revolut/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;Gratis valutaveksling med Revolut*&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/go/curve/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--danger&quot;&gt;Smart Bank app med Curve*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kryptovaluta&quot;&gt;Kryptovaluta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det var fedt at få min kryptovaluta i Portfolio Performance. Så har jeg nemlig et samlet overblik over værdierne, og kurserne bliver automatisk hentet hver måned. Det har også fået mig til at lave en &lt;a href=&quot;/crypto-1-aar/&quot;&gt;status på, hvordan det går efter et år med med kryptovaluta i porteføljen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samlet går det godt med de fleste coins, men Cred (LBA), som jeg købte en del af for at få renter på at låne min kryptovaluta ud på &lt;a href=&quot;http://www.uphold.com/&quot;&gt;Uphold&lt;/a&gt; er faldet rigtig meget. Så hvis du gerne vil låne dine penge ud og få fine renter, så kan det måske være et godt tidspunkt at gøre det nu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har en &lt;strong&gt;intern rente samlet på mine investeringer i kryptovaluta på 4,68%&lt;/strong&gt;. Hvis jeg udelukkende havde investeret i Bitcoins, så ville det have gået mig noget bedre, som du kan se af nedenstående graf, hvor jeg sammenligner min kryptoportefølje med Bitcoin som benchmark.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/status/crypto-performance-may-2020.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Kryptovaluato portefølje med Bitcoins som benchmark

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Husk at du stadig kan tjene kryptovaluta ved at følge &lt;a href=&quot;/go/coinbase/&quot;&gt;Coinbase Earn*&lt;/a&gt;-programmet. &lt;a href=&quot;/coinbase-earn/&quot;&gt;Jeg har skrevet et indlæg om de lærerige gratis kurser på Coinbase&lt;/a&gt;, hvor du bliver betalt i kryptvaluta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/coinbase/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;Få 10EUR til Bitcoins på Coinbase*&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/go/kraken/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Kraken*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;passiv-indkomst&quot;&gt;Passiv indkomst&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jeg har i denne måned &lt;strong&gt;tjent 389 kroner på passiv indkomst&lt;/strong&gt;. Det er alt for lidt. Jeg har fire sites, hvor jeg forsøger at lave lidt indtjening. Der skal ske noget, for det er ikke fordi jeg ikke bruger tid på det!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg bruger rigtig lang tid på at lave opdateringerne og dele alle de erfaringer og tanker jeg har om privatøkonomi og investeringer. En stor del af de enkelte virksomheders platforme har jeg opdaget sker gennem &lt;em&gt;affiliate&lt;/em&gt;- og &lt;em&gt;referral&lt;/em&gt;-links, hvor skribenterne får en lille kommision for at skrive om produkterne. Det får jeg også på dette site, og sommetider tror jeg det godt kan prikke lidt til den enkeltes dømmekraft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg forsøger at være så objektiv som muligt. De seneste dage har jeg dykket ned i en virkelig god ressource om at skrive en blog på nettet, som man kan lave en passiv indkomst fra. Det har givet mig en rigtig fin retning for, hvordan jeg vil gribe mine blogs an fremadrettet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har samlet alle de bedste råd om, hvordan man laver en blog, der faktisk på et tidspunkt kan generere en indtægt, jeg har kunnet finde i mine fem dages research på at skabe en passiv indkomst gennem blogging i &lt;a href=&quot;/tjene-penge-blogge/&quot;&gt;dette blogindlæg om Income School&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis der er andre detaljer, du kunne være interesseret i, så må du endelig skrive i kommentarerne. Du kan også se &lt;a href=&quot;/portfolio/&quot;&gt;den helt aktuelle status for min samlede portefølje&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du kan lide sitet&lt;/strong&gt;, så klik dig videre fra de forskellige links eller &lt;strong&gt;støt sitet&lt;/strong&gt; ved at &lt;a href=&quot;/go/buymeacoffee/&quot;&gt;købe mig en kop kaffe&lt;/a&gt; eller gennem &lt;a href=&quot;/go/flattr/&quot;&gt;Flattr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.bmc-button img{width: 27px !important;margin-bottom: 1px !important;box-shadow: none !important;border: none !important;vertical-align: middle !important;}.bmc-button{line-height: 36px !important;height:37px !important;text-decoration: none !important;display:inline-flex !important;color:#FFFFFF !important;background-color:#FF813F !important;border-radius: 3px !important;border: 1px solid transparent !important;padding: 1px 9px !important;font-size: 22px !important;letter-spacing: 0.6px !important;box-shadow: 0px 1px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;margin: 0 auto !important;font-family:'Cookie', cursive !important;-webkit-box-sizing: border-box !important;box-sizing: border-box !important;-o-transition: 0.3s all linear !important;-webkit-transition: 0.3s all linear !important;-moz-transition: 0.3s all linear !important;-ms-transition: 0.3s all linear !important;transition: 0.3s all linear !important;}.bmc-button:hover, .bmc-button:active, .bmc-button:focus {-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;text-decoration: none !important;box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;opacity: 0.85 !important;color:#FFFFFF !important;}&lt;/style&gt;
&lt;link href=&quot;https://fonts.googleapis.com/css?family=Cookie&quot; rel=&quot;stylesheet&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;bmc-button&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.buymeacoffee.com/lsolesen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://bmc-cdn.nyc3.digitaloceanspaces.com/BMC-button-images/BMC-btn-logo.svg&quot; alt=&quot;Buy me a coffee&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;margin-left:5px&quot;&gt;Buy me a coffee&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;disclaimer&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/disclaimer/&quot;&gt;Disclaimer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: iFire.dk modtager kommission gennem affiliate links og omtale af udvalgte finansielle produkter og services. Disse links er markeret med (*). Jeg anstrenger mig for at være neutral og objektiv, og jeg har selv investeret og brugt alle værktøjer på sitet.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeg fralægger mig ethvert ansvar for aktualitet, nøjagtighed, og gyldighed af oplysningerne på dette website. Jeg kan ikke holdes til ansvar for evt. tab på baggrund af information.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Opdateringer&quot;]" /><category term="rigdomsformularen" /><category term="status" /><summary type="html">Investeringerne kører på autopilot - og jeg er virkelig glad for overblikket fra det gratis Portfolio Performance.</summary></entry><entry><title type="html">Kan jeg tjene penge på at blogge? Income School skaber retning</title><link href="https://www.ifire.dk/tjene-penge-blogge/" rel="alternate" type="text/html" title="Kan jeg tjene penge på at blogge? Income School skaber retning" /><published>2020-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-29T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/income-school</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/tjene-penge-blogge/">&lt;p&gt;Jeg har på det seneste brugt rigtig meget tid på at lave nogle websites og blogs, jeg håber kan skabe passiv indkomst for mig på sigt. I den forbindelse har jeg bl.a. også fokuseret på, hvordan jeg kunne tjene penge på de enkelte sites. Jeg har ansøgt et hav af &lt;em&gt;affiliate marketing&lt;/em&gt;-programmer, jeg har &lt;em&gt;referral links&lt;/em&gt; fra en del af de produkter jeg bruger, og så har jeg kigget på, hvordan jeg kunne bruge reklamer på mine sites.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men nu har &lt;a href=&quot;/projekt-referral-affiliate/&quot;&gt;mit forsøg&lt;/a&gt; kørt i mere end et år, og jeg har helt ærligt ikke tjent ret mange penge. I 2019 tjente jeg nøjagtigt 946 kroner på mine sites. Det er formentlig en timeløn på 5 kroner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Så jeg vidste at jeg skulle i gang med at researche lidt for at forbedre min indtjening eller også skulle jeg droppe ideen. Jeg er lidt stædig, så jeg tænker stadig at det kan lade sig gøre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jeg fandt ud af, at mit allerstørste problem er, at jeg ikke har nok besøgende.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;find-en-retning-for-dit-site&quot;&gt;Find en retning for dit site&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jeg har brugt alt for meget tid på at prøve at skabe indtægten på de forskellige sites, inden jeg havde nok besøgende til at det kunne blive til noget. Efter at have researchet i tre-fire dage og set et utal af videoer, så ændrer jeg min strategi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg faldt særligt over &lt;em&gt;Income School&lt;/em&gt;. Først og fremmest giver deres råd mening, men de giver også en retning for, hvad det vigtigste på ens site er.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Income school er to amerikanske fyre, der deler deres erfaringer med at lave websites, der genererer en månedlig passiv indkomst. Deres primære fokus er at skabe indhold, som er overraskende hjælpsomt, og som folk rent faktisk har mulighed for at finde på Google.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Income school har faktisk også et affiliate-program. Det er jeg dog ikke en del af, men jeg synes deres gratis indhold er så godt, at det i hvert fald er et godt sted at starte. Men hvis du forsøger at tjene penge på dine sites, så kan det her være en god starter guide til at få lidt retning på.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;brug-mere-tid-på-søgeordene&quot;&gt;Brug mere tid på søgeordene&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hvis du kommer til at starte fra affiliate aftaler og referrals, så risikerer dit indhold at blive formet af det - i stedet for at skrive indhold, som folk gerne vil læse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Income school foreslår en anden approach, hvor &lt;em&gt;content er king&lt;/em&gt;. Det har jeg altid vidst, men de fortæller også, hvordan du kan udvælge og lave dit content.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Det &lt;strong&gt;kræver en god ide&lt;/strong&gt; og &lt;strong&gt;grundig keyword research&lt;/strong&gt; at kunne skabe nok trafik til dit site. Du kan skrive nok så mange kloge og hjælpsomme ting. Hvis ikke der er nogen der finder dit indhold, så kan det være lige meget.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Det &lt;strong&gt;kræver hårdt arbejde&lt;/strong&gt; at skabe et website, der kan generere en passiv indkomst, men det kan være det være i længden. Du skal lave et site, der er overraskende hjælpsomt. Du skal lave unikt indhold af høj kvalitet. Og du skal skrive mindst 30 blog posts, hvor de korte skal være 1500 ord, de lidt mere dybtgående 2200 ord og de vigtigste artikler skal være 3500 ord. Det er virkelig mange ord.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Det &lt;strong&gt;kræver tålmodighed&lt;/strong&gt; fordi du først kan forvente trafik, der virkelig batter noget, når der er gået et år på dit website. Du vil gå rundt i din egen spøgelsesblog længe, inden der for alvor sker noget med trafikken.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Da jeg forsøgte at generere passiv indtægt, så startede jeg med en del materiale, jeg allerede havde skrevet i forskellige sammenhænge. Det gav mig naturligvis den fordel, at jeg hurtigt kunne offentliggøre en masse indhold, men det er tydeligt, at artiklerne ikke er baseret på &lt;strong&gt;keyword research&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der er ingen, der finder mine ellers overraskende hjælpsomme artikler, fordi de ikke er skrevet, så folk søger på det i Google.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;jeg-skal-have-besøgende&quot;&gt;Jeg skal have besøgende&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Så jeg måtte tilbage til starten igen. Først og fremmest skal jeg have mange flere besøgende på mit website. Jeg skal have mangedoblet mine månedlige &lt;strong&gt;page views&lt;/strong&gt;. Det bliver mit primære fokus de næste måneder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derfor har jeg &lt;strong&gt;fjernet alle reklamer&lt;/strong&gt; fra mit site. Det gjorde det langsommere, og i 2019 tjente jeg kun 282 kroner på reklamer. Først skal jeg have en masse besøgende, og derefter vil jeg overveje at sætte reklamer på igen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;best-practice-for-blogs&quot;&gt;Best practice for blogs&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;vælg-noget-du-vil-skrive-om&quot;&gt;Vælg noget du vil skrive om&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Du skal først og fremmest skrive om noget, der interesserer dig. På den måde kan du uanset om det går godt eller skidt i hvert fald have lært noget i perioden.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/C7S10oTnW_0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;lav-ordentlig-keyword-analyse&quot;&gt;Lav ordentlig keyword analyse&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der findes en myriade af forskellige (dyre) værktøjer til at søgeordsanalyse. Income School foreslår, at du dropper dem allesammen, for resultaterne fra redskaberne er alligevel ikke præcise. Søgeordsanalyseværktøjerne har ingen måde at kende den reelle søgevolumen på.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De foreslår i stedet, at du udnytter &lt;strong&gt;Google Alphabet Soup&lt;/strong&gt;-metoden og &lt;strong&gt;relaterede søgninger&lt;/strong&gt;. Helt grundlæggende bruger du Google søgninger til at finde ud af, hvad folk søger på. Derefter kigger du på søgeresultaterne for de enkelte søgninger og får et overblik over konkurrencen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/9ztpxj791yE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;content-mix&quot;&gt;Content mix&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Når du skriver dine blog posts, så foreslår Income School en blanding mellem følgende tre typer indlæg. Og selv de korte &lt;em&gt;response posts&lt;/em&gt; er altså relativt lange. Jeg skal altså i gang med at kigge på alle mine indlæg for at se, hvilken kategori de falder i.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Type&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Ord&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Tidsforbrug&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Beskrivelse&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Response posts&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1350 ord lang&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2 timer&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Korte - svarer et specifikt spørgsmål med lav konkurrence på søgeordene. Bringer ikke så meget trafik, men hjælper domænet.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Stable posts&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2200 ord lang&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;4 timer&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Lidt mere involveret. Måske en liste, hvordan gør du dette? Eller måske lidt mere diskuterende svar-post&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Pillar posts&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;3500 ord lang&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8 timer&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Her skal du sørge for, at lave de bedst mulige posts, som folk vil følge&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;At skabe så meget content kræver formentlig, at du sætter tid af hver eneste dag. Og det kræver  også, at du bliver relativt effektiv til at skrive dine indlæg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heldigvis giver Income School et svar på, hvordan du kan skrive en &lt;em&gt;response post&lt;/em&gt; på omkring en time. Jeg vil sige at selv for response posts, skal man lige øve sig lidt. 1350-1500 ord er faktisk en del.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/9LznT2phLpI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;I videoen opstiller Income School følgende gode råd:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Keep a “hit list” of articles to write&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Research to find your information (present yourself as a friend)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;First sentence (meta description) and answer paragraph (bolded three to four sentences)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Write 3-5  subheadings as a structure&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fill- in content explaining the subheadings&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ud over et godt indhold og ranking på Google, så kan man også få flere page views ved at tænke over den måde, man bruger links på.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/o_F8d3rr-S8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/5ZFgCgPexww&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;søgeoptimering&quot;&gt;Søgeoptimering&lt;/h2&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/hZ6hTmB3VO0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;lav-en-plan-over-indholdet&quot;&gt;Lav en plan over indholdet&lt;/h2&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/Js1uRntrbj4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;kan-jeg-tjene-penge-på-at-blogge&quot;&gt;Kan jeg tjene penge på at blogge?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jeg tror godt, jeg kan komme til at tjene lidt passiv indkomst på at blogge. Men jeg har spildt mit første år mere eller mindre, fordi jeg ikke havde fået besøgende nok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvis du vil lære lidt mere om det, så blev jeg ret inspireret af &lt;a href=&quot;https://incomeschool.com/start/&quot;&gt;Income Schools 10 trin til at skrive en blog&lt;/a&gt;, folk rent faktisk kommer og besøger. Income School forsøger at sælge deres egne kurser også, men der er masser at lære bare med deres gratis content.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du kan lide sitet&lt;/strong&gt;, så klik dig videre fra de forskellige links eller &lt;strong&gt;støt sitet&lt;/strong&gt; ved at &lt;a href=&quot;/go/buymeacoffee/&quot;&gt;købe mig en kop kaffe&lt;/a&gt; eller gennem &lt;a href=&quot;/go/flattr/&quot;&gt;Flattr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.bmc-button img{width: 27px !important;margin-bottom: 1px !important;box-shadow: none !important;border: none !important;vertical-align: middle !important;}.bmc-button{line-height: 36px !important;height:37px !important;text-decoration: none !important;display:inline-flex !important;color:#FFFFFF !important;background-color:#FF813F !important;border-radius: 3px !important;border: 1px solid transparent !important;padding: 1px 9px !important;font-size: 22px !important;letter-spacing: 0.6px !important;box-shadow: 0px 1px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;margin: 0 auto !important;font-family:'Cookie', cursive !important;-webkit-box-sizing: border-box !important;box-sizing: border-box !important;-o-transition: 0.3s all linear !important;-webkit-transition: 0.3s all linear !important;-moz-transition: 0.3s all linear !important;-ms-transition: 0.3s all linear !important;transition: 0.3s all linear !important;}.bmc-button:hover, .bmc-button:active, .bmc-button:focus {-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;text-decoration: none !important;box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;opacity: 0.85 !important;color:#FFFFFF !important;}&lt;/style&gt;
&lt;link href=&quot;https://fonts.googleapis.com/css?family=Cookie&quot; rel=&quot;stylesheet&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;bmc-button&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.buymeacoffee.com/lsolesen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://bmc-cdn.nyc3.digitaloceanspaces.com/BMC-button-images/BMC-btn-logo.svg&quot; alt=&quot;Buy me a coffee&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;margin-left:5px&quot;&gt;Buy me a coffee&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;disclaimer&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/disclaimer/&quot;&gt;Disclaimer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: iFire.dk modtager kommission gennem affiliate links og omtale af udvalgte finansielle produkter og services. Disse links er markeret med (*). Jeg anstrenger mig for at være neutral og objektiv, og jeg har selv investeret og brugt alle værktøjer på sitet.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeg fralægger mig ethvert ansvar for aktualitet, nøjagtighed, og gyldighed af oplysningerne på dette website. Jeg kan ikke holdes til ansvar for evt. tab på baggrund af information.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Opdateringer&quot;]" /><category term="passiv indkomst" /><category term="blogging" /><summary type="html">Income School hjælper med at svare på, om jeg kan tjene passiv indkomst og penge på at blogge.</summary></entry><entry><title type="html">Billigt bredbånd og internet i huset</title><link href="https://www.ifire.dk/internet-huset/" rel="alternate" type="text/html" title="Billigt bredbånd og internet i huset" /><published>2020-05-17T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-14T08:11:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/bredbaand-internet</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/internet-huset/">&lt;hr /&gt;

&lt;p class=&quot;disclosure&quot;&gt;
  &lt;strong&gt;Discloure&lt;/strong&gt;: Links markeret med asteriks (*) er reklamelinks. Hvis du bruger linket, tjener jeg kommision, og du får måske en bonus.
&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Jeg er ved at undersøge, om jeg kan få billigere Internet i huset.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mobil-bredbånd-i-huset&quot;&gt;Mobil bredbånd i huset&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der er mange, der bruger et almindeligt simkort med et højt dataforbrug. Fx har &lt;a href=&quot;/go/oister/&quot;&gt;Oister*&lt;/a&gt; haft 1000 GB data for 149,- måned. Du aktiverer SIM-kortet i din telefon og smider det i en 4G Router, og så har du billigt bredbånd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andre har brugt &lt;a href=&quot;/go/telmore/&quot;&gt;Telmore*&lt;/a&gt;s børneabonnement med 1GB data og 1 times tale for 59,- om måneden. Fordelen ved Telmore er at de benytter TDCs master, og der er en “Fair use limit på 1000GB” pr måned uden det koster ekstra, og uden hastigheden bliver sænket (har ca. 80/30 hastighed i hjemmet)! Ydermere kan man forhandle sig frem til 1 gratis datadelings simkort (og ellers koster dette 29,- pr måned). Det virker dog lidt vildt, hvis Telmore bliver ved med at tillade overforbrug på abonnementet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er imidlertid vanskeligt at sige, hvilket selskab, der vil være det rette for dig. Hastigheden på mobil bredbånd kommer til at afhænge af, hvor tæt du er på masterne. Gå ind på &lt;a href=&quot;https://mastedatabasen.dk/&quot;&gt;mastedatabasen.dk&lt;/a&gt; for at se, hvor masterne er placeret.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mobilsiden.dk har skrevet en &lt;a href=&quot;https://mobilsiden.dk/nyheder/mobilabonnement-telefoni/guide-faa-billigt-mobilt-bredbaand-med-dit-mobilabonnement/&quot;&gt;fin artikel om at bruge mobildata&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Med mobilt bredbånd skal du være opmærksom på, at der kan være en højere latenstid (evt. lag, langsommere til at loade og kvalitet kan svinge imens man ser noget osv.), der er højere end ved en fast forbindelse.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tjek-faste-bredbåndabonnementer&quot;&gt;Tjek faste bredbåndabonnementer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hvis du vil have en fast internet bredbåndforbindelse, så kan du lade dig inspirere af nedenstående sammenligning.&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;text/javascript&quot; src=&quot;https://static.ascontentcloud.com/comparisonfeed/resources/js/iframeResizer.min.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;iframe id=&quot;as-comparison-iframe-591502619&quot; style=&quot;border: none; width: 1px; min-width: 100%; overflow: hidden;&quot; scrolling=&quot;no&quot; src=&quot;https://feed.ascontentcloud.com/cgi-bin/publisher/comparisoniFramePreview.pl?feed=broadband-16052020&quot; onload=&quot;iFrameResize({heightCalculationMethod: 'taggedElement', checkOrigin: false}, this);&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du kan lide sitet&lt;/strong&gt;, så klik dig videre fra de forskellige links eller &lt;strong&gt;støt sitet&lt;/strong&gt; ved at &lt;a href=&quot;/go/buymeacoffee/&quot;&gt;købe mig en kop kaffe&lt;/a&gt; eller gennem &lt;a href=&quot;/go/flattr/&quot;&gt;Flattr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.bmc-button img{width: 27px !important;margin-bottom: 1px !important;box-shadow: none !important;border: none !important;vertical-align: middle !important;}.bmc-button{line-height: 36px !important;height:37px !important;text-decoration: none !important;display:inline-flex !important;color:#FFFFFF !important;background-color:#FF813F !important;border-radius: 3px !important;border: 1px solid transparent !important;padding: 1px 9px !important;font-size: 22px !important;letter-spacing: 0.6px !important;box-shadow: 0px 1px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;margin: 0 auto !important;font-family:'Cookie', cursive !important;-webkit-box-sizing: border-box !important;box-sizing: border-box !important;-o-transition: 0.3s all linear !important;-webkit-transition: 0.3s all linear !important;-moz-transition: 0.3s all linear !important;-ms-transition: 0.3s all linear !important;transition: 0.3s all linear !important;}.bmc-button:hover, .bmc-button:active, .bmc-button:focus {-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;text-decoration: none !important;box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;opacity: 0.85 !important;color:#FFFFFF !important;}&lt;/style&gt;
&lt;link href=&quot;https://fonts.googleapis.com/css?family=Cookie&quot; rel=&quot;stylesheet&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;bmc-button&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.buymeacoffee.com/lsolesen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://bmc-cdn.nyc3.digitaloceanspaces.com/BMC-button-images/BMC-btn-logo.svg&quot; alt=&quot;Buy me a coffee&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;margin-left:5px&quot;&gt;Buy me a coffee&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;disclaimer&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/disclaimer/&quot;&gt;Disclaimer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: iFire.dk modtager kommission gennem affiliate links og omtale af udvalgte finansielle produkter og services. Disse links er markeret med (*). Jeg anstrenger mig for at være neutral og objektiv, og jeg har selv investeret og brugt alle værktøjer på sitet.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeg fralægger mig ethvert ansvar for aktualitet, nøjagtighed, og gyldighed af oplysningerne på dette website. Jeg kan ikke holdes til ansvar for evt. tab på baggrund af information.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://online.adservicemedia.dk/cgi-bin/click.pl?bid=1625908&amp;amp;media_id=81507&quot;&gt;Waoo - Få superhurtigt bredbånd&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Internet&quot;]" /><category term="bredbånd" /><category term="wifi" /><category term="internet" /><summary type="html">Hvordan får man det billigste bredbånd og internet i huset og ordentlig WIFI?</summary></entry><entry><title type="html">Jeg sparede 138,75 kroner om måneden - Spar penge på strømmen med elpris.dk</title><link href="https://www.ifire.dk/elpris/" rel="alternate" type="text/html" title="Jeg sparede 138,75 kroner om måneden - Spar penge på strømmen med elpris.dk" /><published>2020-05-17T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-14T08:11:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/elpris</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/elpris/">&lt;p&gt;Jeg kan godt lide at &lt;a href=&quot;/spar-penge/&quot;&gt;spare penge&lt;/a&gt;. Særligt hvis ikke det kræver særlig meget anstrengelse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har flere gange hørt, at det er ret let at skrifte elleverandør og spare en del penge årligt, men har hele tiden tænkt at det nok var lidt for besværligt. Men nu vågnede jeg tidligt i dag, og så var der lidt tid til at prøve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er virkelig let at spare penge på at skifte leverandør.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I øjeblikket bruger vi omkring 275 kWh om måneden i min familie med to voksne og tre børn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I øjeblikket betaler jeg 1,96 kroner / kWh, når man ser bort fra abonnementet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abonnentet er delt i to:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abonnent til elselskab.&lt;/strong&gt; Dette gebyr er variabelt mellem selskaberne. Jeg giver lige nu 15 kroner, hvilket er ret billigt, men flere selskaber har et introduktonstilbud, hvor det er gratis.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abonnent til netselskab&lt;/strong&gt; for at levere transportveje koster 50 kroner. Dette kan man ikke gebyr kan man ikke slippe for. Det betaler alle selskaber, så det ser jeg bort fra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kan det gøres billigere?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det spurgte jeg &lt;a href=&quot;http://www.elpris.dk&quot;&gt;elpris.dk&lt;/a&gt; om. Jeg er klar over, at priserne typisk er for introduktionstilbud, og at jeg må forvente, at jeg skal skifte elleverandør hvert halve år, hvis jeg skal fortsætte med at have gode priser.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/elpris-www.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Elpris.dk drives af Forsyningstilsynet, hvor alle el-selskaber er forpligtet til at oplyse deres priser til.

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jeg lavede en søgning, og fik en lang liste med priser. Allerede på oversigten, kan jeg se, at der er plads til forbedring på min nuværende pris.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/elpris-sogning.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Søgning på elpris.dk

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Første gang jeg søgte, stod Ørsted øverst på listen. Jeg tjekkede alle oplysningerne, og der vvar ikke noge overraskelser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg klikkede ned til priserne. Her er det tydeligt, at en rigtig stor del af den samlede pris på el, kan man ikke undgå. Transportudgifterne og afgifterne fylder en stor del. Men så er der stadig selve elprisen, som i introduktionstilbuddet her er 0 kr / kWh.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/elpris-priser.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Udgifterne til transport, afgifter og moms er en stor del af elprisen.

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jeg bruger altså 275 kWh om måneden. Lige nu giver jeg 1,96 kroner / kWh. Jeg kan få det for 1,51 kWh. Jeg sparer altså 0,45 kroner / kWh. Samtidig sparer jeg de 15 kroner til abonnement i introduktionsperioden pr. måned. I alt giver det en besparelse på 138,75 kroner / måneden. Det giver altså 1665 kroner / året.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der er ikke noget at gøre. Jeg bliver elpris-shopper. Jeg laver mit første elleverandørskift i mit liv.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/elpris-oersted.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Ørsted stod øverst på listen

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jeg brugte i alt 10 minutter på at klikke rundt på &lt;a href=&quot;http://www.elpris.dk/&quot;&gt;elpris.dk&lt;/a&gt;. Desuden brugte jeg et minut på at lave en reminder i min kalender, at jeg skal lave samme øvelse om 5 måneder, når bindingsperioden for Ørsted løber ud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er altså en ret pæn timeløn.&lt;/p&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Spare&quot;]" /><category term="el" /><category term="spareråd" /><summary type="html">De fleste energiselskaber kører med introduktionstilbud, hvor du kan spare penge hver måned.</summary></entry><entry><title type="html">Hvad koster de forskellige banker?</title><link href="https://www.ifire.dk/bankpriser/" rel="alternate" type="text/html" title="Hvad koster de forskellige banker?" /><published>2020-05-14T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-14T08:11:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/bankpriser</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/bankpriser/">&lt;table class=&quot;table&quot;&gt;
  
    
    &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      
        &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;SparNord&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Merkur Andelskasse&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Lån &amp;amp; Spar Bank&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Arbejdernes Landsbank&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Lunar&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Basisbank&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Coop&lt;/th&gt;
      
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Hjemmeside&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Fordelskunde&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Stjernekunde kræver nemkonto, netbankaftale og betalingskort. Desuden frie midler for 100.000 som indlån eller investering eller lån for mere end 100.000&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Andelshaver med mindst tre beviser (1755 DKK pr. andel)&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Medlem af faglig organisation, fx Forbrugsforeningen (200 DKK / årligt)&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Særligt&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Bæredygtig profil&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;3% på første 50.000 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0,10% i rente&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Overførsel&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;2 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;2 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;2 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Betaling af girokort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;2 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;2 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;2 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Betalingsservice&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Kort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Visa/Dankort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Visa/Dankort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Visa/Dankort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Visa/Dankort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Visa/Dankort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Visa/Dankort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Visa/Dankort&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Kortgebyr&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;175&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Lønkonto&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Lønkonto 0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;LSB Løn 0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Lønkonto 0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Lønkonto 0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Fælles budgetkonto&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Budgetkonto 0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;LSB Budget 0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Budget 0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ikke muligt&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Budgetkonto 0 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Børnekonti&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ikke muligt&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ikke muligt&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Børneopsparing&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ikke muligt&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ikke muligt&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Depotgebyr&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ja&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ja&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ja&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ja&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ikke muligt&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ja&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Kurtage&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Mindst 29 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Mindst 50 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Mindst 29 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Mindst 29 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;19 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Mindst 50 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Mindst 29 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Udlandsoverførsel (SEPA EU)&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Gratis SEPA&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;50 DKK&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Gratis SEPA&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Gratis SEPA&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Gratis SEPA&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Gratis SEPA&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
    

    &lt;tr class=&quot;row1&quot;&gt;
&lt;td class=&quot;col1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Netbank&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col3&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col4&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col5&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col6&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col7&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;col8&quot;&gt;
      &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;

    &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;

  
&lt;/table&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Opsparing&quot;]" /><category term="bank" /><summary type="html">Hvad er priserne i de forskellige banker - jeg har tjekket SparNord, Merkur Bank, Lån &amp; Spar Bank, Arbejdernes Landsbank, Lunar og Basisbank?</summary></entry><entry><title type="html">Et godt og billigt mobilabonnement til børn?</title><link href="https://www.ifire.dk/mobil-boern/" rel="alternate" type="text/html" title="Et godt og billigt mobilabonnement til børn?" /><published>2020-05-14T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-14T08:11:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/mobil</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/mobil-boern/">&lt;hr /&gt;

&lt;p class=&quot;disclosure&quot;&gt;
  &lt;strong&gt;Discloure&lt;/strong&gt;: Links markeret med asteriks (*) er reklamelinks. Hvis du bruger linket, tjener jeg kommision, og du får måske en bonus.
&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Jeg har tidligere skrevet om at &lt;a href=&quot;/mobilabonnement/&quot;&gt;Spare penge på mobilabonnementet&lt;/a&gt;, men nu er det ved at være tid til, at min ældste datter også skal have en telefon, og derfor også et mobilabonnement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg er ret ambivalent ved det. Egentlig ville jeg hellere have, at hun undværede en mobil indtil hun flyttede hjemmefra - og jeg gider ikke betale endnu et fast abonnement, så jeg må forhandle lidt med hende om, hvordan vi fordeler abonnementet mellem os.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;priser-for-mobilabonnementer-til-børn&quot;&gt;Priser for mobilabonnementer til børn&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det var en god anledning til at tjekke priser på mobilabonnementer. Selvfølgelig til børnene, men også lige kigge mit eget abonnement efter i sømmene. Først kiggede jeg på mit samlede forbrug på mit nuværende abonnement. Det har det seneste år ikke været over 6 GB på noget tidspunkt - og typisk er det under 2 GB med enkelte afstikkere. Det er jo et godt udgangspunkt at kende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Først klikkede jeg dog lige ind på &lt;a href=&quot;/go/pa/mobilsparer/&quot;&gt;mobilsparer.dk*&lt;/a&gt; for at tjekke prisen på mit nuværende abonnement - og jeg fik det glædelige svar.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/mobilsparer.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      &lt;a href=&quot;/go/pa/mobilsparer/&quot;&gt;Mobilsparer*&lt;/a&gt; godkender prisen på mit nuværende abonnement fra Callme

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Men jeg skulle også kigge efter priser for mobilabonnementer til børn. Jeg blev noget overrasket over, at det på ingen måde kan betale sig at købe et familieabonnement. Det bliver hurtigt for dyrt. Så jeg gik på jagt efter abonnementer, der passer til mit nuværende forbrug og et andet som kunne bruges til min datter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derfor klikkede jeg ind på &lt;a href=&quot;/go/pa/mobilpakke/&quot;&gt;mobilpakke.dk*&lt;/a&gt; for at lave en sammenligning. Jeg fandt hurtigt ud af, at jeg &lt;strong&gt;ikke&lt;/strong&gt; skulle lede efter børneabonnementer, for så forsvandt alle de billige abonnementer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-billigeste-mobilabonnementer&quot;&gt;De billigeste mobilabonnementer&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;third &quot;&gt;
  
    
      &lt;a href=&quot;https://online.adservicemedia.dk/cgi-bin/click.pl?bid=1625049&amp;amp;media_id=81507&quot; title=&quot;Greentel&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;https://impr.adservicemedia.dk/cgi-bin/Services/ImpressionService/Image.pl?bid=1625049&amp;amp;media_id=81507&quot; alt=&quot;Greentel&quot; /&gt;
      &lt;/a&gt;
    
  
    
      &lt;a href=&quot;https://online.adservicemedia.dk/cgi-bin/click.pl?bid=1625829&amp;amp;media_id=81507&quot; title=&quot;CBB Mobil&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;https://impr.adservicemedia.dk/cgi-bin/Services/ImpressionService/Image.pl?bid=1625829&amp;amp;media_id=81507&quot; alt=&quot;CBB Mobl&quot; /&gt;
      &lt;/a&gt;
    
  
    
      &lt;a href=&quot;https://online.adservicemedia.dk/cgi-bin/click.pl?bid=1625831&amp;amp;media_id=81507&quot; title=&quot;Oister&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;https://impr.adservicemedia.dk/cgi-bin/Services/ImpressionService/Image.pl?bid=1625831&amp;amp;media_id=81507&quot; alt=&quot;Oister&quot; /&gt;
      &lt;/a&gt;
    
  
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Tilsyneladende er &lt;a href=&quot;http://www.greenspeak.dk&quot;&gt;Greenspeak&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/go/greentel/&quot;&gt;Greentel*&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/go/oister/&quot;&gt;Oister*&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/go/ok-mobil/&quot;&gt;OK Mobil*&lt;/a&gt; og &lt;a href=&quot;/go/cbb/&quot;&gt;CBB Mobil*&lt;/a&gt; de billigste steder, så der gik jeg i gang med at kigge priserne lidt mere i sømmene.&lt;/p&gt;

&lt;table class=&quot;wide&quot;&gt;
  
    
    &lt;thead&gt;
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Greentel 2 EU&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Greenspeak 1GB&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;OK 1 GB&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Callme Little Me&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;Oister Kid&lt;/th&gt;
      
        &lt;th&gt;CBB Kid&lt;/th&gt;
      
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;td&gt;Data (GB)&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;td&gt;EU data (GB)&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;td&gt;Tale (timer)&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;td&gt;Pris / mdr&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;48&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;49&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;49&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;79&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;49&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;49&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;th&gt;
            
          &lt;/th&gt;
        
      
        
        
          &lt;th&gt;
            
            Greentel 8 EU
            
          &lt;/th&gt;
        
      
        
        
          &lt;th&gt;
            
            Greenspeak 6GB
            
          &lt;/th&gt;
        
      
        
        
          &lt;th&gt;
            
            OK 6 GB
            
          &lt;/th&gt;
        
      
        
        
          &lt;th&gt;
            
            Callme Spiir 30
            
          &lt;/th&gt;
        
      
        
        
          &lt;th&gt;
            
            Oister
            
          &lt;/th&gt;
        
      
        
        
          &lt;th&gt;
            
            CBB
            
          &lt;/th&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;td&gt;Data (GB)&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;30&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;td&gt;EU data (GB)&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;td&gt;Tale (timer)&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;Fri&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
        
        
          &lt;td&gt;Pris / mdr&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;79&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;79&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;79&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;89&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;79&lt;/td&gt;
        
      
        
        
          &lt;td&gt;79&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
    
    
    &lt;tr align=&quot;center&quot;&gt;
      
      &lt;td&gt;
        
      &lt;/td&gt;
      
      &lt;td&gt;
        
          &lt;a href=&quot;/go/greentel/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Se*&lt;/a&gt;
        
      &lt;/td&gt;
      
      &lt;td&gt;
        
          &lt;a href=&quot;/go/greenspeak/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Se*&lt;/a&gt;
        
      &lt;/td&gt;
      
      &lt;td&gt;
        
          &lt;a href=&quot;/go/ok-mobil/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Se*&lt;/a&gt;
        
      &lt;/td&gt;
      
      &lt;td&gt;
        
          &lt;a href=&quot;/go/callme/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Se*&lt;/a&gt;
        
      &lt;/td&gt;
      
      &lt;td&gt;
        
          &lt;a href=&quot;/go/oister/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Se*&lt;/a&gt;
        
      &lt;/td&gt;
      
      &lt;td&gt;
        
          &lt;a href=&quot;/go/cbb/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Se*&lt;/a&gt;
        
      &lt;/td&gt;
      
    &lt;/tr&gt;
    
    
  
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Jeg har også kigget lidt på &lt;a href=&quot;/go/telmore/&quot;&gt;Telmore med Telmore Play*&lt;/a&gt;, som jeg synes at kunne huske var meget konkurrencedygtige, da jeg var yngre, og &lt;a href=&quot;/go/3mobil/&quot;&gt;3 Mobil*&lt;/a&gt;. Nu om dage har Telmore satset mere på abonnementer med streaming, og hvis du vil have en stor streamingpakke, kan det måske være interessant. Jeg ikke har brug for alle de forskellige streamingtjenster lige nu, så Telmore bliver for dyrt for mig.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hvad-er-det-mest-attraktive-mobilabonnement&quot;&gt;Hvad er det mest attraktive mobilabonnement?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Og vinderen er…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men det mest attraktive abonnement til min datter, har jeg vurderet er &lt;a href=&quot;/go/greentel/&quot;&gt;Greentels 2 EU*&lt;/a&gt;. Det er dobbelts så stort som de andre billige abonnementer fra de andre selskaber, og de 2 GB data kan endda bruges i udlandet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg har foreløbig valgt at holde fast i mit ret fine abonnement hos Callme. Jeg overvejer dog meget kraftigt &lt;a href=&quot;/go/greentel/&quot;&gt;Greentels 3 EU*&lt;/a&gt;, da det faktisk dækker mit aktuelle behov for data - og det er 30 DKK billigere end mit nuværende abonnement, som dog er meget større.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efterfølgende er jeg også stødt ind i &lt;a href=&quot;/go/gladmobil/&quot;&gt;Glad Mobil&lt;/a&gt;, som godt kan matche priserne fra de andre selskaber. Tjek det selv ud. Jeg har også fundet &lt;a href=&quot;https://mobile.lebara.com/dk/da/&quot;&gt;Lebara&lt;/a&gt;, som har 5GB data og 5 timers tale til 49,- og de har også et abonnement, som er forbrugsafregnet, hvor man kun betaler for det man bruger. Jeg tjekker også &lt;a href=&quot;https://www.lycamobile.dk/da/&quot;&gt;Lycamobile&lt;/a&gt;, hvor man kan få et abonnement med en GB data til 25 kroner / mdr.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kan-du-spare-på-mobilabonnementet&quot;&gt;Kan du spare på mobilabonnementet?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Så skal jeg bare have fundet en mobiltelefon til datteren. Havde håbet, at hun kunne starte med en brugt, men har ikke lige kunnet finde nogen, der kan køre Android, hvor jeg kan få Family Link, selvom jeg tjekkede hos &lt;a href=&quot;https://track.adtraction.com/t/t?a=1412065217&amp;amp;as=1484466027&amp;amp;t=2&amp;amp;tk=1&quot;&gt;Refurb*&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://online.adservicemedia.dk/cgi-bin/click.pl?pid=31656&amp;amp;cid=7686&amp;amp;productGroup=Phonetrade&amp;amp;media_id=81507&quot;&gt;PhoneTrade*&lt;/a&gt; og på Den Blå Avis. Hvis du kender et godt sted at få fat i en mobiltelefon, så skriv endelig i kommentarerne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Har du tjekket for nylig om, du kan spare noget på mobilabonnementet? Og hvilket abonnement har du valgt til dine børn, og hvem betaler for abonnementet?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/pa/mobilpakke/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--warning&quot;&gt;Mobilpakke.dk*&lt;/a&gt; eller &lt;a href=&quot;/go/pa/mobilsparer/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--info&quot;&gt;Mobilsparer.dk*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du kan lide sitet&lt;/strong&gt;, så klik dig videre fra de forskellige links eller &lt;strong&gt;støt sitet&lt;/strong&gt; ved at &lt;a href=&quot;/go/buymeacoffee/&quot;&gt;købe mig en kop kaffe&lt;/a&gt; eller gennem &lt;a href=&quot;/go/flattr/&quot;&gt;Flattr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.bmc-button img{width: 27px !important;margin-bottom: 1px !important;box-shadow: none !important;border: none !important;vertical-align: middle !important;}.bmc-button{line-height: 36px !important;height:37px !important;text-decoration: none !important;display:inline-flex !important;color:#FFFFFF !important;background-color:#FF813F !important;border-radius: 3px !important;border: 1px solid transparent !important;padding: 1px 9px !important;font-size: 22px !important;letter-spacing: 0.6px !important;box-shadow: 0px 1px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;margin: 0 auto !important;font-family:'Cookie', cursive !important;-webkit-box-sizing: border-box !important;box-sizing: border-box !important;-o-transition: 0.3s all linear !important;-webkit-transition: 0.3s all linear !important;-moz-transition: 0.3s all linear !important;-ms-transition: 0.3s all linear !important;transition: 0.3s all linear !important;}.bmc-button:hover, .bmc-button:active, .bmc-button:focus {-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;text-decoration: none !important;box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;opacity: 0.85 !important;color:#FFFFFF !important;}&lt;/style&gt;
&lt;link href=&quot;https://fonts.googleapis.com/css?family=Cookie&quot; rel=&quot;stylesheet&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;bmc-button&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.buymeacoffee.com/lsolesen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://bmc-cdn.nyc3.digitaloceanspaces.com/BMC-button-images/BMC-btn-logo.svg&quot; alt=&quot;Buy me a coffee&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;margin-left:5px&quot;&gt;Buy me a coffee&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;disclaimer&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/disclaimer/&quot;&gt;Disclaimer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: iFire.dk modtager kommission gennem affiliate links og omtale af udvalgte finansielle produkter og services. Disse links er markeret med (*). Jeg anstrenger mig for at være neutral og objektiv, og jeg har selv investeret og brugt alle værktøjer på sitet.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeg fralægger mig ethvert ansvar for aktualitet, nøjagtighed, og gyldighed af oplysningerne på dette website. Jeg kan ikke holdes til ansvar for evt. tab på baggrund af information.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;amp;bannerid=71438&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt; &lt;img src=&quot;https://www.partner-ads.com/dk/visbanner.php?partnerid=28187&amp;amp;bannerid=71438&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;text/javascript&quot; src=&quot;https://static.ascontentcloud.com/comparisonfeed/resources/js/iframeResizer.min.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;iframe id=&quot;as-comparison-iframe-1021376776&quot; style=&quot;border: none; width: 1px; min-width: 100%; overflow: hidden; &quot; scrolling=&quot;no&quot; src=&quot;https://feed.ascontentcloud.com/cgi-bin/publisher/comparisoniFramePreview.pl?feed=mobileprices-16052020&quot; onload=&quot;iFrameResize({heightCalculationMethod: 'taggedElement', checkOrigin: false}, this);&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Opsparing&quot;]" /><category term="bank" /><summary type="html">Hvad er det billigste mobilabonnement til børn - og kan jeg spare lidt på mit eget abonnement i forhold mit reelle forbrug?</summary></entry><entry><title type="html">Mine erfaringer med Stjerneinvest Fri fra SparNord</title><link href="https://www.ifire.dk/stjerneinvest-fri/" rel="alternate" type="text/html" title="Mine erfaringer med Stjerneinvest Fri fra SparNord" /><published>2020-05-13T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-13T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.ifire.dk/analyse-sparnord-stjerneinvest</id><content type="html" xml:base="https://www.ifire.dk/stjerneinvest-fri/">&lt;p&gt;Jeg har investeret i rigtig mange år, men indtil sidste år lod jeg banken stå for investeringerne. Jeg har &lt;a href=&quot;/investering-vol2/&quot;&gt;tidligere skrevet om&lt;/a&gt;, hvordan investeringerne så ud. Efter jeg fik øjnene op for at tracke mine investeringer gennem &lt;a href=&quot;/hvordan-tracker-jeg-min-portefolje/&quot;&gt;Portfolio Performance&lt;/a&gt; synes jeg det kunne være lidt sjovt at lave en analyse af min erfaring med SparNords Stjerneinvest Fri.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;risikoprofil-allokering-og-performance&quot;&gt;Risikoprofil, allokering og performance&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Produktet er et &lt;em&gt;fuldmagtsplejeprodukt&lt;/em&gt;, hvor man vælger en risikoprofil. Efter anbefaling fra banken startede jeg på produktet i 2013, hvor jeg valgte min risikoprofil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg kunne vælge mellem følgende profiler:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Risikoprofil&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Aktier&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Obligationer&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Meget høj risiko&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;80%&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;20%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Høj risiko&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;60%&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;40%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Mellem risiko&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;65%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Lav risiko&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;10%&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;90%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Jeg må have valgt en ret defensiv risikoprofil med &lt;em&gt;mellem risiko&lt;/em&gt; for sammensætningen i porteføljen pr. 1. januar 2019 var 40% aktier og 60% obligationer. Det ærger mig naturligvis i dag - særligt når min risikoprofil er steget en del.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samlet set har jeg fra 2013 til 2019 betalt &lt;strong&gt;47.862 DKK&lt;/strong&gt; i forvaltningshonorar, depotgebyrer og kurtage. I alt er der i porteføljen foretaget 63 handler, som naturligvis alle har haft det strategiske formål at holde den rette allokering i porteføljen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det ærgrer mig dog, at banken ikke en eneste gang har spurgt om risikoprofilen stadig passer for mig. Med forvaltningshonoraret &lt;em&gt;in mente&lt;/em&gt; burde der have været lidt tid til det. Når man kigger den samlede performance for produktet bliver det meget tydeligt at allokeringen har rigtig stor betydning for det samlede resultat af investeringerne.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/images/posts/stjerneinvestfri-performance.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  
    &lt;figcaption&gt;
      Performancegraf for SparNord Stjerneinvest Fri sammenlignet med verdensindekset

    &lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det er således lykkes mig på årene at gå helt glip af stigningerne i markedet i 2017 og 2018, mens porteføljen naturligvis har været modstandsdygtig over for nogle af faldene.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;årlige-omkostninger&quot;&gt;Årlige omkostninger&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ud over de ret høje årlige omkostninger til forvaltningshonorar, depotgebyr og kurtage, så er der også årlige omkostninger til de fonde, der er valgt i løsningen. SparNord bruger primært BankInvest-produkterne, og i nedenstående tabel kan man se de årlige omkostninger i procent på de papirer, der var i ordningen, da jeg valgte at opsige den.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Værdipapir&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;ÅOP&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z24P&quot;&gt;BankInvest Danske Aktier W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1,27%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z24R&quot;&gt;BankInvest Europa Small Cap Aktier W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1,65%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z4AC&quot;&gt;ValueInvest Global W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1,16%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z24T&quot;&gt;BankInvest Højt Udbytte Aktier W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1,25%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z24V&quot;&gt;BankInvest USA Small Cap Aktier W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0,79%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z24Y&quot;&gt;BankInvest Emerg Obl Lokalvaluta W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1,25%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z24Z&quot;&gt;BankInvest Korte Danske Obligationer W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0,32%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z250&quot;&gt;BankInvest Lange Danske Obligationer W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0,46%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://www.morningstar.dk/dk/funds/snapshot/snapshot.aspx?id=F00000Z252&quot;&gt;BankInvest Virksomhedsobligationer IG W&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;0,79%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Prisen for aktiv forvaltning er ret høj.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;clean-og-dirty-funds&quot;&gt;Clean og dirty funds&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jeg ville egentlig bare have overført værdipapirerne til et depot på &lt;a href=&quot;/go/nordnet/&quot;&gt;Nordnet*&lt;/a&gt;, da jeg selv i højere grad ville tage styringen på investeringerne. Men det var ikke muligt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I 2017 blev hele min portefølje skiftet fra fonde med &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt; til fonde med &lt;strong&gt;W&lt;/strong&gt; til slut i navnet. Det skete med en &lt;em&gt;corporate action&lt;/em&gt;, som jeg først lige har opdaget, da jeg gennemgik alle handlerne. Samlet set har det været en fordel for min portefølje, da de årlige omkostninger er meget lavere for BankInvests produkter, hvis det er &lt;strong&gt;W&lt;/strong&gt;-versionen. Men det betyder også, at jeg fra 2013 til 2017 har haft årlige omkostninger, der var endnu højere, og så bliver man jo helt trist - også set i lyset af &lt;a href=&quot;https://www.dr.dk/nyheder/penge/bagmandspolitiet-sigter-danske-bank-i-sag-om-investeringsprodukt&quot;&gt;Danske Banks skandale med Flexinvest&lt;/a&gt;. Tidligere var der omkring 0,7% i formidlingsprovision i de årlige omkostninger for de enkelte værdipapirer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men &lt;strong&gt;W&lt;/strong&gt;-versionen af fondene er så ikke til handel på det frie marked, så jeg kunne ikke overflytte puljen direkte til &lt;a href=&quot;/go/nordnet/&quot;&gt;Nordnet*&lt;/a&gt;, så jeg selv kunne begynde at justere i porteføljen efterhånden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeg fik følgende forklaring af min bank:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Det skyldes, at man for nylig har vedtaget en lovændring, der betyder, at man som bank ikke må modtage provision fra investeringsforeninger, når deres afdeling indgår i fuldmagstplejeprodukter.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Derfor kan jeg ikke overflytte papirerne direkte til Nordnet - eller en anden børsmægler efter mit valg.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Investeringsforeningerne har derfor i mange tilfælde delt deres afdelinger op i to fondskoder. Der er Clean Funds (som banken har investeret i, da de ikke modtager provision på den). Det betyder, at Clean Funds afdelinger har et lavere ÅOP og dermed også giver et højere afkast før omkostninger til banken.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Køber man selv f.eks. BankInvest- og Valueinvestafdelinger via et åbent depot, køber man deres Dirty Funds-afdelinger, hvor vi (bankerne) modtager provision, så her er afdelingernes ÅOP højere og afkastet lidt lavere. Til gengæld er der så ikke samme omkostninger til banken, da man selv varetager investeringerne.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Det er derfor ikke nødvendigvis billigere at have investeringesbeviser i Nordnet, hvis du påtænker at købe investeringsbeviser, da du her køber Dirty Funds med højere ÅOP.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;fuldmagtsproduktet-er-for-dyrt&quot;&gt;Fuldmagtsproduktet er for dyrt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fuldmagtsproduktet Stjerneinvest Fri er alt for dyrt, hvis man bare har en lille smule mod på at gøre det selv. Det er ikke så vanskeligt. Det er relativt enkelt selv at vælge &lt;em&gt;passive&lt;/em&gt; fonde, der svarer til din risikoallokering med meget lavere årlige omkostninger og spare et relativt højt forvaltningshonorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hvilke fonde du kan vælge, kan du læse om andre steder her på sitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/go/nord/&quot; class=&quot;btn btn--large btn--success&quot;&gt;Få en gratis investeringsplan hos Nord*&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hvis du kan lide sitet&lt;/strong&gt;, så klik dig videre fra de forskellige links eller &lt;strong&gt;støt sitet&lt;/strong&gt; ved at &lt;a href=&quot;/go/buymeacoffee/&quot;&gt;købe mig en kop kaffe&lt;/a&gt; eller gennem &lt;a href=&quot;/go/flattr/&quot;&gt;Flattr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.bmc-button img{width: 27px !important;margin-bottom: 1px !important;box-shadow: none !important;border: none !important;vertical-align: middle !important;}.bmc-button{line-height: 36px !important;height:37px !important;text-decoration: none !important;display:inline-flex !important;color:#FFFFFF !important;background-color:#FF813F !important;border-radius: 3px !important;border: 1px solid transparent !important;padding: 1px 9px !important;font-size: 22px !important;letter-spacing: 0.6px !important;box-shadow: 0px 1px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;margin: 0 auto !important;font-family:'Cookie', cursive !important;-webkit-box-sizing: border-box !important;box-sizing: border-box !important;-o-transition: 0.3s all linear !important;-webkit-transition: 0.3s all linear !important;-moz-transition: 0.3s all linear !important;-ms-transition: 0.3s all linear !important;transition: 0.3s all linear !important;}.bmc-button:hover, .bmc-button:active, .bmc-button:focus {-webkit-box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;text-decoration: none !important;box-shadow: 0px 1px 2px 2px rgba(190, 190, 190, 0.5) !important;opacity: 0.85 !important;color:#FFFFFF !important;}&lt;/style&gt;
&lt;link href=&quot;https://fonts.googleapis.com/css?family=Cookie&quot; rel=&quot;stylesheet&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;bmc-button&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.buymeacoffee.com/lsolesen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://bmc-cdn.nyc3.digitaloceanspaces.com/BMC-button-images/BMC-btn-logo.svg&quot; alt=&quot;Buy me a coffee&quot; /&gt;&lt;span style=&quot;margin-left:5px&quot;&gt;Buy me a coffee&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;disclaimer&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;/disclaimer/&quot;&gt;Disclaimer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: iFire.dk modtager kommission gennem affiliate links og omtale af udvalgte finansielle produkter og services. Disse links er markeret med (*). Jeg anstrenger mig for at være neutral og objektiv, og jeg har selv investeret og brugt alle værktøjer på sitet.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeg fralægger mig ethvert ansvar for aktualitet, nøjagtighed, og gyldighed af oplysningerne på dette website. Jeg kan ikke holdes til ansvar for evt. tab på baggrund af information.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;</content><author><name>iFire.dk</name></author><category term="[&quot;Opsparing&quot;]" /><category term="investering" /><summary type="html">Hvad skal min fremtidige strategi være, og hvordan kommer jeg derhen?</summary></entry></feed>